
(function() {
var _ =	[{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.298154042959899", "Su varianza es 0.533375"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["solve(X)", "Invers(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["334.597625", "267.6781", "200.758575"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "267.6781"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "3/sqrt(10), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral", "3, la misma que la de la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 3. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 10?", "respuesta": "3/sqrt(10), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral"},{"opciones": ["97", "139", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "139"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0072", "2e-04"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.25, 4.88, 4.8, 6.27, 5.22, 4.9, 4.35, 5, 5.12)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "2e-04"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0718", "0.0328"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(0.0216, 0.0527)", "Ninguna de las dos", "(0.0246, 0.0466)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 34 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.0246, 0.0466)"},{"opciones": ["2", "5.5964", "0.0425"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "5.5964"},{"opciones": ["No", "Nos dan pocos datos para poder responder", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["y = 1.0037 + -1.6934*x", "y = -1.0037 + 1.6934*x", "Ninguno de los otros dos"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["0.4", "1", "1.625"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nSu tercer cuartil es:", "respuesta": "1.625"},{"opciones": ["pbinom(4,10, 0.27)", "1-pbinom(4,10, 0.27)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 4, usaremos:", "respuesta": "pbinom(4,10, 0.27)"},{"opciones": ["9.8789", "12.348625", "7.409175"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "9.8789"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 11.1764 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 13.6 con una confianza del 80%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %."},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "36", "10"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "36"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.29, 5.59, 6.35, 4.57, 5.17, 6.35, 6.3, 5.87, 6.36)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.13.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Citroen\" y \"Daewoo\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["(0.1427, 0.267)", "Ninguna de las dos", "(0.1315, 0.2856)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 37 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.1427, 0.267)"},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-0.169784458509142", "16.4597810712612", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen en la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "16.4597810712612"},{"opciones": ["S\u00f3lo con esos datos no podemos llegar aninguna conclusi\u00f3n", "S\u00ed", "El ajuste lineal no es el m\u00e1s apropiado"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfHay relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "El ajuste lineal no es el m\u00e1s apropiado"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.456468134588535", "Su varianza es 0.833452631578947"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Su varianza es 0.833452631578947"},{"opciones": ["qbinom(0.93,10, 0.27)", "rbinom(0.93,10, 0.27)", "pbinom(0.93,10, 0.27)"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular el percentil del 93% usaremos:", "respuesta": "qbinom(0.93,10, 0.27)"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "336"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["No, porque la media vale 224.9391.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 222.3 con una confianza de 95%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "6", "22"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "22"},{"opciones": ["0.0207", "Ninguna de las dos", "0.4609"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5, 4.07, 6.7, 5.27, 5.08, 3.93, 6.49, 6.76, 3.51)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.4609"},{"opciones": ["Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Ninguna de las dos.", "No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.1.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(-0.0221, 0.0206)", "(-0.016575, 0.03605)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 53 defectuosas de 1000, y 54 de 1005 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.0221, 0.0206)"},{"opciones": ["No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Ninguna de las dos", "Positiva"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-1.6934", "Ninguna de las dos", "1.0037"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "1.0037"},{"opciones": ["0.320025", "0.391141666666667", "0.355583333333333"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nSu varianza es:", "respuesta": "0.355583333333333"},{"opciones": ["runif(0.69,0, 15)", "qunif(0.69,0, 15)", "punif(0.69,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular el percentil del 69% usaremos:", "respuesta": "qunif(0.69,0, 15)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "232", "208"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["(223.7112, 226.1669)", "Ninguno de las dos", "(167.7834, 395.7921)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para emision?", "respuesta": "(223.7112, 226.1669)"},{"opciones": ["5", "Ninguna de las dos.", "47"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "47"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.75, 4.83, -0.23, 3.46, 6.41, 4.61, 3.15, 4.29, 5.48)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.04.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["0.0107", "Ninguno de las dos", "0.0467"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Citroen\" y \"Daewoo\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0107"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 44 defectuosas de 1000, y 47 de 990 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["1.1378", "0.2305", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.2305"},{"opciones": ["No", "S\u00ed", "Nos dan pocos datos para poder responder"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "S\u00ed"},{"opciones": ["S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos", "Los datos est\u00e1n incorrelados"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1-pbinom(2,10, 0.27)", "pbinom(2,10, 0.27)"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 2, usaremos:", "respuesta": "pbinom(2,10, 0.27)"},{"opciones": ["9.08385", "Ninguna de las dos", "15.13975"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(7.081125, 16.6642)", "(9.4415, 9.5224)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para consumo?", "respuesta": "(9.4415, 9.5224)"},{"opciones": ["27", "5", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "27"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.034", "0.0926"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(8.45, 7.37, 6.29, 6.77, 4.97, 5.15, 2.56, 5.75, 4.23)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.1508", "Ninguna de las dos", "0.1998"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 32 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.208 con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["26.7561", "0.7156", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "26.7561"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No", "Nos dan pocos datos para poder responder"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, pero es una relaci\u00f3n negativa", "S\u00ed, pero es d\u00e9bil", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\n\u00bfExiste relaci\u00f3n de tipo lineal entre las variables x e y?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Variable discreta", "Variable continua"], "pregunta": "Para qu\u00e9 variable es m\u00e1s aconsejable realizar un histograma", "respuesta": "Variable continua"},{"opciones": ["pbinom(3,10, 0.27)", "1-pbinom(3,10, 0.27)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 3, usaremos:", "respuesta": "pbinom(3,10, 0.27)"},{"opciones": ["10.29", "8.232", "6.174"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 3er cuartil de consumo?", "respuesta": "8.232"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["89", "Ninguna de las dos.", "57"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "89"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0141", "0.011"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.34, 5.57, 6.16, 4.77, 5.24, 6.16, 6.12, 5.79, 6.17)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.1355", "0.0405"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 42 defectuosas de 187, y 32 de 197 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["2", "0.0045", "15.2248"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "15.2248"},{"opciones": ["Positiva", "Ninguna de las dos", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["set.seed(1)", "Ninguna de las dos", "set.sed(0)"], "pregunta": "Para fijar la semilla en R a 0, utilizo", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.5", "0.841344746068543", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X<=4|X<=6)?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["153.801", "207.0921", "256.335"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "207.0921"},{"opciones": ["0.54", "0.27", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10.05?", "respuesta": "0.54"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "6", "22"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "22"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.86, 3.66, 7.04, 5.2, 4.96, 3.48, 6.78, 7.12, 2.94)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.1.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.04.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza.", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 37 defectuosas de 187, y 55 de 185 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes."},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "1.0439", "2.8267"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "1.0439"},{"opciones": ["No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Ninguna de las dos", "Positiva"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, pero es una relaci\u00f3n negativa", "S\u00ed, pero es d\u00e9bil"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\n\u00bfExiste relaci\u00f3n de tipo lineal entre las variables x e y?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "sector()", "Pie()"], "pregunta": "Para realizar un diagrama de sectores, utilizo la funci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "colnames(X,c(\"perro\",\"gato\"))", "colnames(X)<-c(\"perro\",\"gato\")"], "pregunta": "Para poner nombres \"perro\" y \"gato\" a las columnas de una matriz X:", "respuesta": "colnames(X)<-c(\"perro\",\"gato\")"},{"opciones": ["263.511625", "Ninguna de las dos", "158.106975"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 8.8177 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 7 con una confianza del 90%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %."},{"opciones": ["16", "Ninguna de las dos.", "8"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "16"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.7, 4.98, 1.04, 3.91, 6.21, 4.81, 3.67, 4.56, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.04.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 .", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.07.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-0.1355", "7.59538300856448"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["y = 0.3754 + 0.0015*x", "y = 0.0015 + 0.3754*x", "y = -0.0015 + -0.3754*x"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.8, 0.85, 0.9, 1, 1.1, 1.2, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.1, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 496, 507, 542, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = 0.3754 + 0.0015*x"},{"opciones": ["help mean", "Ninguna de las dos", "?mean"], "pregunta": "Si quiero obtener ayuda sobre la funci\u00f3n mean", "respuesta": "?mean"},{"opciones": ["solve(X)", "invers(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["5.308875", "8.848125", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(-72.8587, -64.7533)", "Ninguno de las dos", "(-54.644025, -113.318275)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-72.8587, -64.7533)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "8", "30"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "30"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.79, 3.46, 7.21, 5.17, 4.9, 3.25, 6.92, 7.3, 2.66)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.1.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Daewoo\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(0.0216, 0.0527)", "(0.0236, 0.0484)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 34 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.0236, 0.0484)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["Nos dan pocos datos para poder responder", "No", "S\u00ed"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "S\u00ed"},{"opciones": ["0.283493", "-0.283493", "0.566986"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.566986"},{"opciones": ["0.91293626917707", "0.821642642259363", "1.00422989609478"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nSu desviaci\u00f3n t\u00edpica es:", "respuesta": "0.91293626917707"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "sum(X)<(mean(X))", "sum(X[X< mean(X)])"], "pregunta": "Si quiero sumar los datos que hay por debajo de la media de la variable X", "respuesta": "sum(X[X< mean(X)])"},{"opciones": ["150", "Ninguna de las dos", "134"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["(-74.0086, -63.6034)", "Ninguno de las dos", "(-55.50645, -111.30595)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-74.0086, -63.6034)"},{"opciones": ["58", "Ninguna de las dos.", "127"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "127"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0694", "0.4389"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.18, 5.84, 4.43, 5.66, 4.79, 7.97, 5.75, 5.59, 4.95)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.4389"},{"opciones": ["0.0028", "Ninguna de las dos", "0.1998"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0028"},{"opciones": ["(-0.0955, 0.091)", "(-0.071625, 0.15925)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 44 defectuosas de 187, y 43 de 181 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.0955, 0.091)"},{"opciones": ["0.0425", "5.5964", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.0425"},{"opciones": ["-0.1817", "9.47444780028354", "-0.087431221317187"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "-0.087431221317187"},{"opciones": ["y = 0.0015 + 0.3472*x", "y = -0.0015 + -0.3472*x", "y = 0.3472 + 0.0015*x"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 0.8, 1, 1.1, 1.3, 1.4, 1.7, 2, 2, 2, 2.2)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 491, 514, 549, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = 0.3472 + 0.0015*x"},{"opciones": ["help mean", "Ninguna de las dos", "mean?"], "pregunta": "Si quiero obtener ayuda sobre la funci\u00f3n mean", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.8413447", "0.5942867", "0.5"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X<=4|X<=6)?", "respuesta": "0.5942867"},{"opciones": ["302", "Ninguna de las dos", "315"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 8.8177 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 9.7 con una confianza del 85%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.18, 5.84, 4.43, 5.66, 4.79, 7.97, 5.75, 5.59, 4.95)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.01.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Fiat\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["4e-04", "0.0665", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0665"},{"opciones": ["S\u00ed", "No", "Nos dan pocos datos para poder responder"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "S\u00ed"},{"opciones": ["0.3754", "0.0015", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.8, 0.85, 0.9, 1, 1.1, 1.2, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.1, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 496, 507, 542, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de d (variable dependiente) sobre V(variable independiente)?", "respuesta": "0.0015"},{"opciones": ["seq(length=10,5,10)", "Ninguna de las dos", "seq(0,5,length=10)"], "pregunta": "Para genera 10 valores entre 0 y 5", "respuesta": "seq(0,5,length=10)"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n binomial", "Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n exponencial"], "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 distribuci\u00f3n tiene la tasa de fallo constante?", "respuesta": "Una distribuci\u00f3n exponencial"},{"opciones": ["132", "150", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["7", "61", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "61"},{"opciones": ["No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Ninguna de las dos.", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.01.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."},{"opciones": ["(-0.0215, 0.0145)", "(-0.016125, 0.025375)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 44 defectuosas de 1000, y 47 de 990 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.0215, 0.0145)"},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Negativa", "Positiva", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Negativa"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "b()", "barplot()"], "pregunta": "Para realizar un diagrama de barras utilizo la funci\u00f3n", "respuesta": "barplot()"},{"opciones": ["0.466488775555212", "Ninguna de las dos", "0.533511224444788"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X<=2)?", "respuesta": "0.466488775555212"},{"opciones": ["259.8524", "389.7785", "129.9262"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Jeep es:", "respuesta": "259.8524"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 9.4819.", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 8.7 con una confianza de 90%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al90%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "291", "320"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "320"},{"opciones": ["0.0053", "Ninguna de las dos", "0.1573"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0053"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "1.2276", "24.5688"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "1.2276"},{"opciones": ["-0.06775", "Las variables son incorreladas", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["y = 0.0015 + 0.3754*x", "Ninguno de los otros dos", "y = -0.0015 + -0.3754*x"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.8, 0.85, 0.9, 1, 1.1, 1.2, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.1, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 496, 507, 542, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["El valor m\u00e1s frecuente es 0.8", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.4", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "El valor m\u00e1s frecuente es 0.4"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.5", "0.5"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X<=4)?", "respuesta": "Las respuestas correctas son: 0.5, 0.5"},{"opciones": ["139", "Ninguna de las dos", "122"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos", "No, porque la media vale 8.8177 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 7 con una confianza del 90%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "25", "7"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "25"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0698", "0.023"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(8.16, 7.19, 6.21, 6.64, 5.02, 5.18, 2.86, 5.72, 4.36)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.1106", "0.0526"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(-0.14715, -0.004725)", "(-0.1962, -0.0027)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 37 defectuosas de 187, y 55 de 185 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.1962, -0.0027)"},{"opciones": ["28.4332", "0.9086", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "28.4332"},{"opciones": ["-0.01995", "Las variables son incorreladas", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.8115827", "-0.4057913", "0.4057913"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 0.8, 1, 1.1, 1.3, 1.4, 1.7, 2, 2, 2, 2.2)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 491, 514, 549, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.8115827"},{"opciones": ["quantile(Y,0.61)", "Ninguna de las dos", "quantile(Y,61)"], "pregunta": "\u00bfCon qu\u00e9 instrucci\u00f3n consigo el cuantil del 61% de una variable Y?", "respuesta": "quantile(Y,0.61)"},{"opciones": ["0.272576090383124", "0.727423909616876", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X>3)?", "respuesta": "0.272576090383124"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "344", "334"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.78, 4.76, -0.87, 3.23, 6.51, 4.52, 2.89, 4.15, 5.48)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.04.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0338", "0.1478"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 44 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.288 con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["44.5988", "2", "3e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "44.5988"},{"opciones": ["-0.05745", "Las variables son incorreladas", "-0.1149"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "-0.1149"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "85.1481", "77.1528"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\nEstima la calificaci\u00f3n final de un estudiante que obtuvo una calificaci\u00f3n de 85 en el parcial de mitad de cuatrimestre.", "respuesta": "77.1528"},{"opciones": ["long()", "length()", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si quiero saber la longitud de unos datos en R, utilizo la funci\u00f3n:", "respuesta": "length()"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1-pnorm(4,4, 2)", "pnorm(4,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 2, usaremos:", "respuesta": "pnorm(4,4, 2)"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "322"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "La misma que la variable original", "Seguro que es mayor que la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 10?", "respuesta": "La misma que la variable original"},{"opciones": ["142", "Ninguna de las dos.", "1146"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "1146"},{"opciones": ["0.1449", "Ninguna de las dos", "0.0604"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.37, 5.79, 4.59, 5.63, 4.9, 7.62, 5.71, 5.58, 5.03)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0216", "0.1396", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 34 defectuosas de 1000, y 20 de 995 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["2", "0.1452", "2.708"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "2.708"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "9.47444780028354", "-0.087431221317187"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen en la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "9.47444780028354"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0015", "0.3754"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.8, 0.85, 0.9, 1, 1.1, 1.2, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.1, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 496, 507, 542, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de d (variable dependiente) sobre V(variable independiente)?", "respuesta": "0.3754"},{"opciones": ["tabul()", "tabel()", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si quiero tabular unos datos en R, utilizo la funci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["qnorm(0.75,4, 2)", "qnorm(7.5,4, 2)", "qnorm(75,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular el tercer cuartil usaremos:", "respuesta": "qnorm(0.75,4, 2)"},{"opciones": ["41.277375", "Ninguna de las otras", "68.795625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No se puede saber", "0.5 ya que la media de las muestra aleatorias de tama\u00f1o 100 es 10."], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5 ya que la media de las muestra aleatorias de tama\u00f1o 100 es 10."},{"opciones": ["51", "130", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "130"},{"opciones": ["0.0357", "Ninguna de las dos", "0.8167"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.57, 6.81, 6.05, 6.39, 5.13, 5.25, 3.44, 5.67, 4.61)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.8167"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "2.0276", "11.347"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "2.0276"},{"opciones": ["Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos", "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["set.seed(0)", "Ninguna de las dos", "set.seed(1)"], "pregunta": "Para fijar la semilla en R a 0, utilizo", "respuesta": "set.seed(0)"},{"opciones": ["curve(dnorm(K,3,2),add=TRUE)", "curve(dnorm(x,mean(K),sd(K)),add=TRUE)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo un histograma dibujado y quiero dibujar una curva normal estimada de los datos K.", "respuesta": "curve(dnorm(x,mean(K),sd(K)),add=TRUE)"},{"opciones": ["104.2596", "208.5192", "312.7788"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Citroen es:", "respuesta": "208.5192"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 275.4181 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 233.2 con una confianza del 90%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %."},{"opciones": ["310", "89", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "310"},{"opciones": ["0.0335", "Ninguna de las dos", "0.1215"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 34 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.054 con una confianza del 96%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["-0.0568005829972449", "Ninguno de los dos", "6.76639863834206"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen en la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "6.76639863834206"},{"opciones": ["y = 9.1929 + 0.7995*x", "y = 0.7995 + 9.1929*x", "y = -0.7995 + -9.1929*x"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = 9.1929 + 0.7995*x"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, sigue una distribuci\u00f3n uniforme", "No, sigue una exponencial"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\n\u00bfCrees que sigue una distribuci\u00f3n Normal?", "respuesta": "No, sigue una exponencial"},{"opciones": ["0.2666667", "0.1333333", "0.3333333"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X>=4|X<=6)?", "respuesta": "0.3333333"},{"opciones": ["13.9167", "4.6389", "9.2778"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Citroen es:", "respuesta": "9.2778"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "61", "75"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "75"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.84, 4.68, 4.57, 6.52, 5.12, 4.7, 3.97, 4.84, 4.99)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.07.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0655", "0.1225"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Las medias no se parecen por lo que puedo decir que s\u00ed.", "Ninguna de las dos", "Deber\u00eda compararlas dos a dos y ver qu\u00e9 resultados da"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-0.16835", "Las variables son incorreladas", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed", "Falta informaci\u00f3n para poder responder", "No"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCrees que hay diferencia entre utilizar un m\u00e9todo u otro?", "respuesta": "No"},{"opciones": ["0.844", "0.6752", "1.0128"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nEL valor que dejar por debajo un 80% de los datos es:", "respuesta": "0.844"},{"opciones": ["0.5", "0.341344746068543", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X>=4|X<=6)?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No tiene valores at\u00edpicos", "Tiene un valor at\u00edpico", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La emisi\u00f3n de la marca Fiat:", "respuesta": "Tiene un valor at\u00edpico"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.275", "0.55"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 10.1?", "respuesta": "0.55"},{"opciones": ["108", "35", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "108"},{"opciones": ["0.0809", "0.6784", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.99, 5.88, 4.28, 5.68, 4.69, 8.32, 5.79, 5.61, 4.87)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.6784"},{"opciones": ["(0.1755, 0.3073)", "Ninguna de las dos", "(0.163, 0.3263)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 44 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.1755, 0.3073)"},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "Ninguna de las dos", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["8.34219979518692", "-0.0739045255819453", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen en la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "8.34219979518692"},{"opciones": ["S\u00ed, pero es d\u00e9bil", "S\u00ed y muy fuerte", "S\u00ed, pero es una relaci\u00f3n negativa"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\n\u00bfExiste relaci\u00f3n de tipo lineal entre las variables x e y?", "respuesta": "S\u00ed y muy fuerte"},{"opciones": ["h()", "hist()", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para realizar un histograma utilizo la funci\u00f3n", "respuesta": "hist()"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.266666666666667", "0.133333333333333"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X>=4|X<=6)?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "306"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["6", "52", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "52"},{"opciones": ["0.0116", "Ninguna de las dos", "0.9568"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.75, 4.83, -0.23, 3.46, 6.41, 4.61, 3.15, 4.29, 5.48)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.9568"},{"opciones": ["0.1796", "Ninguna de las dos", "0.0576"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(0.1096, 0.256)", "(0.1247, 0.2295)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 32 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.1247, 0.2295)"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "0.7715", "1.4792"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.7715"},{"opciones": ["-0.1817", "9.47444780028354", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0015", "0.3472", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 0.8, 1, 1.1, 1.3, 1.4, 1.7, 2, 2, 2, 2.2)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 491, 514, 549, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de d (variable dependiente) sobre V(variable independiente)?", "respuesta": "0.3472"},{"opciones": ["4.0497", "Ninguna de las dos", "12.1492"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Ford es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0054", "Ninguna de las dos", "0.0095"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.84, 4.68, 4.57, 6.52, 5.12, 4.7, 3.97, 4.84, 4.99)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0053", "Ninguna de las dos", "0.0913"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0053"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 37 defectuosas de 187, y 55 de 185 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["0.0045", "0.0608", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0608"},{"opciones": ["Negativa", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Positiva"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Negativa"},{"opciones": ["9.1929", "0.7995", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "0.7995"},{"opciones": ["38 datos.", "Ninguna de las dos", "40 datos."], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfCu\u00e1ntos datos tiene?", "respuesta": "40 datos."},{"opciones": ["767", "Ninguna de las dos", "780"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(3.1575, 4.636425)", "(4.21, 6.1819)"], "pregunta": "Si tenemos los datos:\n\nc(8.78, 5.23, 5.22, 1.74, 4.66, 5.28, 7.14, 4.57, 4.14)\n\nSi calculo un intervalo de confianza al 90% mediante Bootstrap (1000 extracciones y fijando semilla a 1):", "respuesta": "(4.21, 6.1819)"},{"opciones": ["412", "Ninguna de las dos.", "1180"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "1180"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.04, 4.78, 4.69, 6.4, 5.17, 4.8, 4.16, 4.92, 5.06)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.07.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["0.0276", "Ninguna de las dos", "0.0056"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["2.8267", "1.0439", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "2.8267"},{"opciones": ["0.4047192", "0.8094384", "-0.4047192"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 1, 1, 1.1, 1.1, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.3, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 490, 506, 537, 960, 800, 1090, 1102)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.8094384"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.994381887810715", "0.896316855978706"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X<=4|X<=6)?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["683", "Ninguna de las dos", "661"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["75", "Ninguna de las dos.", "119"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "119"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.5097", "0.0249"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.27, 6.62, 5.97, 6.26, 5.18, 5.29, 3.74, 5.65, 4.74)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.5097"},{"opciones": ["2", "4e-04", "37.3874"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "37.3874"},{"opciones": ["(-1,1)", "Ninguna de las dos", "[0,1]"], "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 rango toma sus valores el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.5", "0.3413447", "0.4057133"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X>=4|X<=6)?", "respuesta": "0.4057133"},{"opciones": ["257.8905", "Ninguna de las dos", "154.7343"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["6", "30", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "30"},{"opciones": ["0.0118", "Ninguna de las dos", "0.8129"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.78, 4.76, -0.87, 3.23, 6.51, 4.52, 2.89, 4.15, 5.48)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.8129"},{"opciones": ["S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 42 defectuosas de 187, y 32 de 197 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["8.34219979518692", "-0.1552", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1.0067", "-2.3467"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "-2.3467"},{"opciones": ["qnorm(5,4, 2)", "qnorm(0.5,4, 2)", "qnorm(50,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular la mediana usaremos:", "respuesta": "qnorm(0.5,4, 2)"},{"opciones": ["8.1599", "6.119925", "10.199875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "8.1599"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "19", "9"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "19"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.015", "0.0116"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.31, 5.58, 6.25, 4.67, 5.21, 6.25, 6.21, 5.83, 6.26)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0028", "Ninguna de las dos", "0.0338"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0028"},{"opciones": ["2", "37.7393", "4e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "4e-04"},{"opciones": ["invers(X)", "solve(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "324"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["0.4629", "Ninguna de las dos", "0.0128"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.7, 4.98, 1.04, 3.91, 6.21, 4.81, 3.67, 4.56, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.4629"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Daewoo\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 32 defectuosas de 187, y 35 de 178 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["S\u00ed", "Nos dan pocos datos para poder responder", "No"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "S\u00ed"},{"opciones": ["matrix(c(1,2,3,4),4)", "Ninguna de las dos", "matrix(c(1,2,3,4),2,2)"], "pregunta": "Para crear una matriz 2x2 con el 1,2,3,4 utilizo:", "respuesta": "matrix(c(1,2,3,4),2,2)"},{"opciones": ["225", "216", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["0.532", "Ninguna de las dos", "0.266"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 10.05?", "respuesta": "0.532"},{"opciones": ["0.1928", "0.1528", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["7e-04", "31.309", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "7e-04"},{"opciones": ["16.4597810712612", "-0.3367", "-0.169784458509142"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "-0.169784458509142"},{"opciones": ["Ninguno de los otros dos", "y = 0.7803 + 10.8372*x", "y = -0.7803 + -10.8372*x"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["?mean", "help mean", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si quiero obtener ayuda sobre funciones que contengan \"ean\"", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n normal", "Una distribuci\u00f3n binomial"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Una distribuci\u00f3n normal"},{"opciones": ["780", "771", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 8.8177 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 9.7 con una confianza del 95%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %."},{"opciones": ["0.9593", "0.0269", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.86, 3.66, 7.04, 5.2, 4.96, 3.48, 6.78, 7.12, 2.94)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.9593"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "0.005", "0"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Citroen\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 53 defectuosas de 1000, y 54 de 1005 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["0.1133", "0.054", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.1133"},{"opciones": ["-0.0633821403315786", "7.59538300856448", "-0.1355"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "-0.0633821403315786"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0016", "0.3208"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 1, 1, 1.1, 1.1, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.3, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 490, 506, 537, 960, 800, 1090, 1102)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de d (variable dependiente) sobre V(variable independiente)?", "respuesta": "0.3208"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "quantile(Y,0.63)", "quantile(Y,63)"], "pregunta": "\u00bfCon qu\u00e9 instrucci\u00f3n consigo el cuantil del 63% de una variable Y?", "respuesta": "quantile(Y,0.63)"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, porque la media vale 275.4181 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 227.9 con una confianza del 95%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["269", "Ninguna de las dos.", "161"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "269"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0604", "0.2351"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.37, 5.79, 4.59, 5.63, 4.9, 7.62, 5.71, 5.58, 5.03)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.2351"},{"opciones": ["0.4142", "Ninguno de las dos", "0.4852"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Daewoo\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.4142"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 34 defectuosas de 1000, y 20 de 995 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["-0.1552", "8.34219979518692", "-0.0739045255819453"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "-0.0739045255819453"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Es para una variable continua", "Es para una variable basada en categorias"], "pregunta": "Un diagrama de sectores:", "respuesta": "Es para una variable basada en categorias"},{"opciones": ["qunif(75,0, 15)", "qunif(7.5,0, 15)", "qunif(0.75,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular el tercer cuartil usaremos:", "respuesta": "qunif(0.75,0, 15)"},{"opciones": ["300", "Ninguna de las dos", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "14", "7"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "14"},{"opciones": ["0.0809", "0.1855", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.99, 5.88, 4.28, 5.68, 4.69, 8.32, 5.79, 5.61, 4.87)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0223", "0.0053"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0053"},{"opciones": ["S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 42 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.303 con una confianza del 93%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "A menores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y", "A mayores valores de x corresponder\u00e1n menores valores de y"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y la correlaci\u00f3n es positiva:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica", "Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.8, 0.85, 0.9, 1, 1.1, 1.2, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.1, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 496, 507, 542, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["square(1888)", "Ninguna de las dos", "sqrte(1888)"], "pregunta": "Para calcular la ra\u00edz cuadrada de 1888 utilizo", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["qbinom(100,10, 0.27)", "pbinom(100,10, 0.27)", "rbinom(100,10, 0.27)"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para simular 100 observaciones de esa variable aleatoria usaremos:", "respuesta": "rbinom(100,10, 0.27)"},{"opciones": ["13", "32", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["(49.4113, 62.7839)", "(37.058475, 109.871825)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para la diferencias de media de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(49.4113, 62.7839)"},{"opciones": ["1e-04", "0.0132", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.36, 5.56, 6.07, 4.88, 5.28, 6.06, 6.03, 5.75, 6.07)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "1e-04"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Citroen\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 37 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.284 con una confianza del 96%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["4e-04", "37.7393", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "37.7393"},{"opciones": ["y = 0.7995 + 9.1929*x", "Ninguno de los otros dos", "y = -0.7995 + -9.1929*x"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["0.324", "0.396", "0.36"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nSu mediana es:", "respuesta": "0.36"},{"opciones": ["invers(X)", "solve(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["540", "555", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Depende de c\u00f3mo sea la distribuci\u00f3n de las variables aleatorias", "Ninguna de las dos", "Una normal por el teorema central del l\u00edmite"], "pregunta": "La media de 10000 variables aleatorias independientes e igualmente distribuidas, se distribuye seg\u00fan:", "respuesta": "Una normal por el teorema central del l\u00edmite"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "6", "44"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "44"},{"opciones": ["0.0037", "Ninguna de las dos", "0.019"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.07, 4.27, 6.53, 5.3, 5.14, 4.15, 6.35, 6.58, 3.8)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 .", "No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.1.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["77.1642", "84.9674", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\nEstima la calificaci\u00f3n final de un estudiante que obtuvo una calificaci\u00f3n de 85 en el parcial de mitad de cuatrimestre.", "respuesta": "77.1642"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "curve(dnorm(K),add=TRUE)", "curve(dnorm(K,3,2),add=TRUE)"], "pregunta": "Si tengo un histograma dibujado y quiero dibujar una curva normal estimada de los datos K.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["698", "684", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 275.4181 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 227.9 con una confianza del 95%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %."},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "23", "5"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "23"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.27, 5.6, 6.44, 4.46, 5.13, 6.44, 6.39, 5.91, 6.45)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.13.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(0.0398, 0.0701)", "(0.0371, 0.0749)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 53 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.0398, 0.0701)"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "0.1452", "0.1479"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.1479"},{"opciones": ["Positiva", "Ninguna de las dos", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["77.17", "Ninguna de las dos", "85.2373"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\nEstima la calificaci\u00f3n final de un estudiante que obtuvo una calificaci\u00f3n de 85 en el parcial de mitad de cuatrimestre.", "respuesta": "77.17"},{"opciones": ["sector()", "Ninguna de las dos", "pie()"], "pregunta": "Para realizar un diagrama de sectores, utilizo la funci\u00f3n:", "respuesta": "pie()"},{"opciones": ["pnorm(0.46,4, 2)", "qnorm(0.46,4, 2)", "rnorm(0.46,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular el percentil del 46% usaremos:", "respuesta": "qnorm(0.46,4, 2)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "661", "685"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["0.1106", "Ninguna de las dos", "0.8437"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.61, 5.98, 3.98, 5.72, 4.49, 9.03, 5.86, 5.63, 4.72)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.8437"},{"opciones": ["2.708", "0.1452", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.1452"},{"opciones": ["A menores valores de x corresponder\u00e1n menores valores de y", "Ninguna de las dos", "A mayores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y la correlaci\u00f3n es negativa:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["y = -0.0016 + -0.3208*x", "y = 0.3208 + 0.0016*x", "y = 0.0016 + 0.3208*x"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 1, 1, 1.1, 1.1, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.3, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 490, 506, 537, 960, 800, 1090, 1102)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = 0.3208 + 0.0016*x"},{"opciones": ["Su varianza es 0.533375", "Ninguna de las dos", "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.596308085919798"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.596308085919798"},{"opciones": ["0.266666666666667", "Ninguna de las dos", "0.4"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X<=4|X<=6)?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["158.106975", "263.511625", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(167.986875, 395.3175)", "(223.9825, 225.8957)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para emision?", "respuesta": "(223.9825, 225.8957)"},{"opciones": ["7", "36", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "36"},{"opciones": ["0.0118", "Ninguna de las dos", "0.0112"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.78, 4.76, -0.87, 3.23, 6.51, 4.52, 2.89, 4.15, 5.48)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.156", "Ninguno de las dos", "0"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Fiat\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 44 defectuosas de 187, y 43 de 181 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguno de los otros dos", "y = 0.0016 + 0.3208*x", "y = -0.0016 + -0.3208*x"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 1, 1, 1.1, 1.1, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.3, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 490, 506, 537, 960, 800, 1090, 1102)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "table()", "tabul()"], "pregunta": "Si quiero tabular unos datos en R, utilizo la funci\u00f3n:", "respuesta": "table()"},{"opciones": ["sum(X)<2 & sum(X)>3", "Ninguna de las dos", "sum(X[(X>=2) & (X<=3)])"], "pregunta": "Si quiero sumar los datos que hay mayores o iguales a 2 y menores o iguales a 3 de la variable X", "respuesta": "sum(X[(X>=2) & (X<=3)])"},{"opciones": ["341", "Ninguna de las dos", "330"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(7.0725, 16.6841)", "(9.43, 9.5338)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para consumo?", "respuesta": "(9.43, 9.5338)"},{"opciones": ["257", "Ninguna de las dos.", "155"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "257"},{"opciones": ["0.0055", "Ninguna de las dos", "0.0655"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0055"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(-0.078375, 0.093625)", "(-0.1045, 0.0535)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 32 defectuosas de 187, y 35 de 178 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.1045, 0.0535)"},{"opciones": ["No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos", "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1.0067", "-2.3467"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "1.0067"},{"opciones": ["0.750107368421053", "0.833452631578947", "0.916797894736842"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nSu varianza es:", "respuesta": "0.833452631578947"},{"opciones": ["15", "40", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(1.186275, 3.5924)", "(1.5817, 2.0528)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para la diferencias de media de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(1.5817, 2.0528)"},{"opciones": ["0.0107", "Ninguna de las dos", "0.0072"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.25, 4.88, 4.8, 6.27, 5.22, 4.9, 4.35, 5, 5.12)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.117", "Ninguno de las dos", "0"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Citroen\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["2", "7e-04", "31.2935"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "31.2935"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-5", "1"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["0.209", "0.171", "0.19"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nSu media es:", "respuesta": "0.19"},{"opciones": ["36.31215", "Ninguna de las otras", "60.52025"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango intercuart\u00edlico de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["0.2375", "Ninguna de las dos", "0.475"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 9.95?", "respuesta": "0.475"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.07, 4.27, 6.53, 5.3, 5.14, 4.15, 6.35, 6.58, 3.8)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.1.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.07.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 44 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.051 con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["1.0365", "46.2267", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "46.2267"},{"opciones": ["-0.0399", "-0.0193501295869024", "4.27138333623061"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "-0.0193501295869024"},{"opciones": ["y = -1.0067 + 2.3467*x", "y = 1.0067 + -2.3467*x", "Ninguno de los otros dos"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.103683144021294", "0.896316855978706"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X<=4)?", "respuesta": "0.896316855978706"},{"opciones": ["873.9696", "699.1757", "524.3818"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 3er cuartil de costecar?", "respuesta": "699.1757"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.7069", "0.0119"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.72, 4.91, 0.41, 3.68, 6.31, 4.71, 3.41, 4.42, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.7069"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 44 defectuosas de 187, y 43 de 181 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["[-1,1]", "Ninguna de las dos", "(-1,1)"], "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 rango toma sus valores el valor de R cuadrado?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.76", "-0.3875", "0.36"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nSu tercer cuartil es:", "respuesta": "0.76"},{"opciones": ["14.7453", "18.431625", "11.058975"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "14.7453"},{"opciones": ["(1.161075, 3.6512)", "(1.5481, 2.0864)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para la diferencias de media de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(1.5481, 2.0864)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "6", "51"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "51"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0926", "0.4606"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(8.45, 7.37, 6.29, 6.77, 4.97, 5.15, 2.56, 5.75, 4.23)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.4606"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0473", "0.0913"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.5657473", "-0.2828736", "0.2828736"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.5657473"},{"opciones": ["1.0325", "0.92925", "1.13575"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nSu media es:", "respuesta": "1.0325"},{"opciones": ["145", "Ninguna de las dos", "150"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["0.106", "0.212", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 9.9?", "respuesta": "0.212"},{"opciones": ["0.0129", "0.0172", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.27, 5.6, 6.44, 4.46, 5.13, 6.44, 6.39, 5.91, 6.45)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.101", "0", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Citroen\" y \"Daewoo\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Negativa", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Positiva"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Negativa"},{"opciones": ["y = -1.0067 + 2.3467*x", "y = 1.0067 + -2.3467*x", "y = -2.3467 + 1.0067*x"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = -2.3467 + 1.0067*x"},{"opciones": ["0.2666667", "0.6666667", "0.4"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X<=4|X<=6)?", "respuesta": "0.6666667"},{"opciones": ["No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "36", "5"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "36"},{"opciones": ["0.0155", "Ninguna de las dos", "0.0505"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.86, 7, 6.13, 6.51, 5.08, 5.22, 3.15, 5.7, 4.48)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.1573", "Ninguna de las dos", "0.1793"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "0.7715", "1.4792"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "1.4792"},{"opciones": ["-0.1817", "Las variables son incorreladas", "-0.09085"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "-0.1817"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, pero es d\u00e9bil", "S\u00ed, pero es una relaci\u00f3n negativa"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\n\u00bfExiste relaci\u00f3n de tipo lineal entre las variables x e y?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n exponencial", "Una distribuci\u00f3n binomial", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["139", "116", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.841", "0.4205"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10.1?", "respuesta": "0.841"},{"opciones": ["150", "Ninguna de las dos.", "60"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "150"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-0.09085", "Las variables son incorreladas"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["10.8372", "Ninguna de las dos", "0.7803"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "10.8372"},{"opciones": ["sample(X,3,rep=FALSE)", "Ninguna de las dos", "sample(X,3,rep=TRUE)"], "pregunta": "Para calcular una muestra de tama\u00f1o 3 de un vector X con reposici\u00f3n.", "respuesta": "sample(X,3,rep=TRUE)"},{"opciones": ["676", "Ninguna de las dos", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.61, 5.98, 3.98, 5.72, 4.49, 9.03, 5.86, 5.63, 4.72)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.01.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["0.0053", "Ninguna de las dos", "0.1073"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0053"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 34 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.057 con una confianza del 93%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["22.4061", "Ninguno de los dos", "0.7156"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.7156"},{"opciones": ["[0,1]", "(-1,1)", "[-1,1]"], "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 rango toma sus valores el valor de R cuadrado?", "respuesta": "[0,1]"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "dim(X)<-2", "dim(X)<-c(2,2)"], "pregunta": "Si tengo el objeto X con valores 1,2,3,4. Para crear una matriz es suficiente poner:", "respuesta": "dim(X)<-c(2,2)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "37", "15"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, porque la media vale 206.6121 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 172.4 con una confianza del 85%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.1796", "Ninguna de las dos", "0.0026"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0026"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No", "Nos dan pocos datos para poder responder"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.9877386", "0.4938693", "-0.4938693"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.9877386"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "755", "780"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 11.1764 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 12.3 con una confianza del 90%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %."},{"opciones": ["Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos", "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.9", "1.1"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nSu media es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["15", "Ninguna de las dos", "30"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.002", "Ninguna de las dos", "0.0161"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.29, 5.59, 6.35, 4.57, 5.17, 6.35, 6.3, 5.87, 6.36)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.002"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 53 defectuosas de 1000, y 54 de 1005 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["0.9086", "13.8332", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.9086"},{"opciones": ["4.27138333623061", "Ninguna de las dos", "-0.0399"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1.7", "1.36", "2.04"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nEL valor que dejar por debajo un 80% de los datos es:", "respuesta": "1.7"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "colSums(X)", "sum(X)"], "pregunta": "Para calcular la suma por columnas de una matriz X", "respuesta": "colSums(X)"},{"opciones": ["95.7324", "287.1971", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Ford es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["7", "Ninguna de las dos.", "37"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "37"},{"opciones": ["0.8133", "0.0314", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.79, 3.46, 7.21, 5.17, 4.9, 3.25, 6.92, 7.3, 2.66)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.8133"},{"opciones": ["1e-04", "Ninguno de los dos", "0.0509"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0509"},{"opciones": ["S\u00ed", "Nos dan pocos datos para poder responder", "No"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "S\u00ed"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "colMeans(X)", "apply(X,1,sum)"], "pregunta": "Para calcular la media por filas de una matriz X", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "661", "674"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["42", "Ninguna de las dos.", "5"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "42"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "0.9086", "28.4332"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.9086"},{"opciones": ["long()", "Los tengo que contar a mano", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si quiero saber la longitud de unos datos en R, utilizo la funci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["X*Y", "Ninguna de las dos", "X%*%Y"], "pregunta": "Para multiplicar de forma matricial dos matrices X e Y.", "respuesta": "X%*%Y"},{"opciones": ["8.4432", "12.6648", "4.2216"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Skoda es:", "respuesta": "8.4432"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, porque la media vale 9.4819."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 8.7 con una confianza de 90%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["143", "Ninguna de las dos.", "60"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "143"},{"opciones": ["0.2521", "0.2271", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.2521"},{"opciones": ["y", "x)", "lm(formula", "Ninguna de las restantes", "x))", "abline(lm(y"], "pregunta": "\u00bfCon qu\u00e9 instrucci\u00f3n obtenemos la pendiente y la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y sobre x?", "respuesta": "Las respuestas correctas son: lm(formula, y"},{"opciones": ["El valor m\u00e1s frecuente es 0.8", "Ninguna de las dos", "El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["sum(mean(X))", "sum(X)<(mean(X))", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si quiero sumar los datos que hay por debajo de la media de la variable X", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["4.6156", "Ninguna de las dos", "13.8467"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Opel es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["M\u00e1s del 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 15", "No se puede saber aproximadamente el n\u00famero de intervalos que contendr\u00e1n al 15.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una poblaci\u00f3n de media 15 y calculo 1000 intervalos de confianza al 95% con muestras de tama\u00f1o 40 de esa poblaci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["8", "30", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "30"},{"opciones": ["4.27138333623061", "-0.0193501295869024", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen en la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "4.27138333623061"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.8067", "8.5978"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "0.8067"},{"opciones": ["0.9013809", "0.8963169", "0.9943819"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X<=4|X<=6)?", "respuesta": "0.9013809"},{"opciones": ["0.88405", "2.65215", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su 3er cuartil?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos", "No, porque la media vale 11.1764 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 13.6 con una confianza del 80%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0062", "0.0101"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.04, 4.78, 4.69, 6.4, 5.17, 4.8, 4.16, 4.92, 5.06)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.796", "30.04", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "30.04"},{"opciones": ["315", "Ninguna de las dos", "303"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "0", "0.064"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Daewoo\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["(-0.0098, 0.0238)", "(-0.00735, 0.04165)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 34 defectuosas de 1000, y 27 de 1000 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 96% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.0098, 0.0238)"},{"opciones": ["57.4632", "2", "1e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "57.4632"},{"opciones": ["0.9871758", "-0.4935879", "0.4935879"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.9871758"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Es para una variable continua", "Es para una variable discreta"], "pregunta": "Un diagrama de sectores:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["qbinom(0.75,10, 0.27)", "qbinom(75,10, 0.27)", "qbinom(7.5,10, 0.27)"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular el tercer cuartil usaremos:", "respuesta": "qbinom(0.75,10, 0.27)"},{"opciones": ["5.308875", "7.0785", "8.848125"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "7.0785"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.1928", "0.0028"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0028"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza.", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 32 defectuosas de 187, y 35 de 178 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["0.796", "30.04", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.796"},{"opciones": ["y = 1.0037 + -1.6934*x", "y = -1.0037 + 1.6934*x", "y = -1.6934 + 1.0037*x"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = -1.6934 + 1.0037*x"},{"opciones": ["fact(5)", "Ninguna de las dos", "!5"], "pregunta": "Para calcular el factorial de 5 utilizo", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n binomial", "Una distribuci\u00f3n uniforme", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["190.2466", "114.148", "152.1973"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango de emision?", "respuesta": "152.1973"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(8.45, 7.37, 6.29, 6.77, 4.97, 5.15, 2.56, 5.75, 4.23)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.16.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["El 77% de la variabilidad de x viene explicada por el modelo", "El 77% de la variabilidad de y viene explicada por el modelo", "El 77% de la variabilidad de y viene explicada por la variable x"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y el R cuadrado vale 0.77:", "respuesta": "El 77% de la variabilidad de y viene explicada por el modelo"},{"opciones": ["0.691462461274013", "0.308537538725987", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X>3)?", "respuesta": "0.691462461274013"},{"opciones": ["610.6312", "457.9734", "763.289"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de costecar?", "respuesta": "610.6312"},{"opciones": ["(48.1289, 64.0662)", "Ninguno de las dos", "(36.096675, 112.11585)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para la diferencias de media de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(48.1289, 64.0662)"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.67, 5.06, 1.68, 4.14, 6.11, 4.91, 3.93, 4.69, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.04.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["0.039", "7e-04", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.039"},{"opciones": ["-0.16835", "Las variables son incorreladas", "-0.3367"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "-0.3367"},{"opciones": ["name(X)", "names(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para conocer los nombres de las variables del data frame X:", "respuesta": "names(X)"},{"opciones": ["0.0112", "0.0119", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.72, 4.91, 0.41, 3.68, 6.31, 4.71, 3.41, 4.42, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "101", "114"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.42, 4.47, 4.34, 6.78, 5.03, 4.5, 3.58, 4.67, 4.87)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.07.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(-0.016, 0.1403)", "(-0.012, 0.245525)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 42 defectuosas de 187, y 32 de 197 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-0.016, 0.1403)"},{"opciones": ["0.0022", "20.0132", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "20.0132"},{"opciones": ["No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Negativa", "Positiva"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Negativa"},{"opciones": ["apply(X,2,mean)", "rowMeans(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para calcular la media por columnas de una matriz X", "respuesta": "apply(X,2,mean)"},{"opciones": ["204", "180", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0509", "0.0425", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0509"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-0.05745", "Las variables son incorreladas"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Su varianza es 1.25017894736842", "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.456468134588535"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1", "-22", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["19", "Ninguna de las dos.", "6"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "19"},{"opciones": ["S\u00ed y muy fuerte", "S\u00ed, pero es una relaci\u00f3n negativa", "S\u00ed, pero es d\u00e9bil"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\n\u00bfExiste relaci\u00f3n de tipo lineal entre las variables x e y?", "respuesta": "S\u00ed y muy fuerte"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "rownames(X,c(\"perro\",\"gato\"))", "rownames(X)<-c(\"perro\",\"gato\")"], "pregunta": "Para poner nombres \"perro\" y \"gato\" a las filas de una matriz X:", "respuesta": "rownames(X)<-c(\"perro\",\"gato\")"},{"opciones": ["summary(X)", "Summary(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para obtener un resumen num\u00e9rico de un data frame X:", "respuesta": "summary(X)"},{"opciones": ["No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["-0.0568005829972449", "6.76639863834206", "-0.1149"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "-0.0568005829972449"},{"opciones": ["0.5819208", "0.2909604", "-0.2909604"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.5819208"},{"opciones": ["38792.60745", "Ninguna de las otras", "12930.86915"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su cuantil 71%?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 8.8177 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 7.8 con una confianza del 80%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %."},{"opciones": ["0.0365", "Ninguna de las dos", "0.0055"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0055"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "7.59538300856448", "-0.0633821403315786"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen en la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "7.59538300856448"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "139", "116"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["No se puede saber aproximadamente el n\u00famero de intervalos que contendr\u00e1n al 10.", "Ninguna de las dos", "Sobre el 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 10"], "pregunta": "Si tengo una poblaci\u00f3n de media 10 y calculo 100 intervalos de confianza al 95% con muestras de tama\u00f1o 30 de esa poblaci\u00f3n:", "respuesta": "Sobre el 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 10"},{"opciones": ["439", "Ninguna de las dos.", "977"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "977"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.86, 7, 6.13, 6.51, 5.08, 5.22, 3.15, 5.7, 4.48)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.16.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Citroen\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["1.2276", "24.5688", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "24.5688"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "16.4597810712612", "-0.3367"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Su varianza es 1.25017894736842", "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.91293626917707", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.91293626917707"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-17", "2"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["37", "Ninguna de las dos.", "5"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "37"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0091", "0.0046"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.63, 4.57, 4.46, 6.65, 5.08, 4.6, 3.77, 4.75, 4.93)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 44 defectuosas de 1000, y 47 de 990 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 93%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["0.2271", "1.9174", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.2271"},{"opciones": ["No", "Nos dan pocos datos para poder responder", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.4, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.37, 0.36, 0.013, 4.94, 5.14)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["98", "114", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["76", "56", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "76"},{"opciones": ["0.013", "0.0146", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.67, 5.06, 1.68, 4.14, 6.11, 4.91, 3.93, 4.69, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Daewoo\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["9.4199", "7.064925", "11.774875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Ford:", "respuesta": "9.4199"},{"opciones": ["No, porque la media vale 11.1764 .", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 12.2 con una confianza del 95%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0357", "Ninguna de las dos", "0.0105"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.57, 6.81, 6.05, 6.39, 5.13, 5.25, 3.44, 5.67, 4.61)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.1448", "0.0028", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0028"},{"opciones": ["Positiva", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Negativa"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Negativa"},{"opciones": ["0.3208", "Ninguna de las dos", "0.0016"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 1, 1, 1.1, 1.1, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.3, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 490, 506, 537, 960, 800, 1090, 1102)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de d (variable dependiente) sobre V(variable independiente)?", "respuesta": "0.0016"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.2", "0.8"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X>3)?", "respuesta": "0.8"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "216", "236"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["0.1073", "0.0173", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 224.9391.", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 205.9 con una confianza de 85%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al85%."},{"opciones": ["27", "7", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "27"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Citroen\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["S\u00ed, porque ese valor est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n.", "Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 53 son defectuosas. \u00bfSe puede suponer que la proporci\u00f3n de defectuosas es de 0.087 con una confianza del 96%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza para la proporci\u00f3n."},{"opciones": ["S\u00ed, mucho", "Depende de la covarianza", "No"], "pregunta": "\u00bfEl coeficiente de correlaci\u00f3n lineal es sensible a los valores at\u00edpicos?", "respuesta": "S\u00ed, mucho"},{"opciones": ["9.08385", "15.13975", "12.1118"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "12.1118"},{"opciones": ["31", "Ninguna de las dos.", "7"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "31"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.27, 6.62, 5.97, 6.26, 5.18, 5.29, 3.74, 5.65, 4.74)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.16.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["0.0405", "Ninguna de las dos", "0.0055"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0055"},{"opciones": ["S\u00ed", "Falta informaci\u00f3n para poder responder", "No"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCrees que hay diferencia entre utilizar un m\u00e9todo u otro?", "respuesta": "No"},{"opciones": ["Su desviaci\u00f3n t\u00edpica es 0.298154042959899", "Su varianza es 0.355583333333333", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Su varianza es 0.355583333333333"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "which(X>2.99)", "X>3"], "pregunta": "Para obtener los \u00edndices de los valores mayores de 3", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["10.204875", "6.122925", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["0.9086", "Ninguno de los dos", "13.8332"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "13.8332"},{"opciones": ["[0,1]", "[-1,1]", "(-1,1)"], "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 rango toma sus valores el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "[-1,1]"},{"opciones": ["y = 0.8067 + 8.5978*x", "Ninguno de los otros dos", "y = -0.8067 + -8.5978*x"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "127.77425", "76.66455"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango intercuart\u00edlico de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["0.0087", "Ninguna de las dos", "0.004"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.42, 4.47, 4.34, 6.78, 5.03, 4.5, 3.58, 4.67, 4.87)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes, ya que el 0 no est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza.", "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 34 defectuosas de 1000, y 27 de 1000 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza, ya que el 0 est\u00e1 inclu\u00eddo en el intervalo de confianza."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Nos dan pocos datos para poder responder", "No"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "sum(X[X> 2])", "sum(X)<2"], "pregunta": "Si quiero sumar los datos que hay mayores de 2 de la variable X", "respuesta": "sum(X[X> 2])"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "326", "307"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 206.6121 .", "Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 172.4 con una confianza del 85%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %."},{"opciones": ["26", "Ninguna de las dos.", "6"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "26"},{"opciones": ["0.7156", "22.4061", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "22.4061"},{"opciones": ["histo()", "Ninguna de las dos", "h()"], "pregunta": "Para realizar un histograma utilizo la funci\u00f3n", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["330", "345", "310"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Fiat es:", "respuesta": "330"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(0.0332, 0.0579)", "(0.0297, 0.0645)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 1000 piezas, 44 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.0332, 0.0579)"},{"opciones": ["lm(formula", "x)", "y", "abline(lm(y", "x))", "Ninguna de las restantes"], "pregunta": "\u00bfCon qu\u00e9 instrucci\u00f3n dibujamos la recta de regresi\u00f3n de y sobre x?", "respuesta": "Las respuestas correctas son: abline(lm(y, y, x)"},{"opciones": ["factor(rep(c(\"A\",\"B\",\"C\"),c(10,20,30)))", "factor(rep(c(\"A\",\"B\",\"C\"),10,20,50))", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para crear un factor compuesto por las letras A, B y C donde cada letra se repite 10, 20 y 30 veces respectivamente:", "respuesta": "factor(rep(c(\"A\",\"B\",\"C\"),c(10,20,30)))"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["6", "Ninguna de las dos.", "33"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "33"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Citroen\" y \"Daewoo\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas"},{"opciones": ["No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "345", "310"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Mercedes es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["11", "Ninguna de las dos.", "22"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "22"},{"opciones": ["9.1929", "0.7995", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "9.1929"},{"opciones": ["24930.85875", "8310.28625", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su rango intercuart\u00edlico?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al95%.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 224.9391.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 222.3 con una confianza de 95%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al95%."},{"opciones": ["16", "8", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "16"},{"opciones": ["0.0026", "Ninguna de las dos", "0.0526"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0026"},{"opciones": ["S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza.", "Ninguna de las dos", "No, con ese nivel de confianza se pueden considerar diferentes."], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 34 defectuosas de 1000, y 27 de 1000 para la segunda. \u00bfSe puede suponer que las dos marcas tienen la misma proporci\u00f3n de defectuosas con una confianza del 96%?", "respuesta": "S\u00ed, las dos proporciones se pueden considerar iguales a ese nivel de confianza."},{"opciones": ["667", "661", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, porque la media vale 206.6121 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 228.5 con una confianza del 90%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["26", "Ninguna de las dos.", "8"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "26"},{"opciones": ["0.0698", "Ninguna de las dos", "0.6508"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(8.16, 7.19, 6.21, 6.64, 5.02, 5.18, 2.86, 5.72, 4.36)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.6508"},{"opciones": ["2", "57.4632", "1e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "1e-04"},{"opciones": ["y = 1.0061 + -1.9768*x", "y = -1.0061 + 1.9768*x", "Ninguno de los otros dos"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["259.884375", "207.9075", "155.930625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "207.9075"},{"opciones": ["(-2.5715, -2.1459)", "Ninguno de las dos", "(-1.928625, -3.755325)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-2.5715, -2.1459)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "301", "166"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "301"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Fiat\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["7e-04", "31.309", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "31.309"},{"opciones": ["0.0980650318320089", "Ninguna de las dos", "0.896316855978706"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X>4|X<=6)?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["275.4181", "413.1271", "137.709"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Audi es:", "respuesta": "275.4181"},{"opciones": ["No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["0.0022", "2", "20.0132"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.0022"},{"opciones": ["0.655938894511778", "0.536677277327818", "0.596308085919798"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nSu desviaci\u00f3n t\u00edpica es:", "respuesta": "0.596308085919798"},{"opciones": ["209.053", "257.8905", "154.7343"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "209.053"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["(0.1719, 0.2872)", "Ninguna de las dos", "(0.1539, 0.3148)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en una componente electr\u00f3nica y de 187 piezas, 42 son defectuosas. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la proporci\u00f3n de piezas defectuosas?", "respuesta": "(0.1719, 0.2872)"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "11.347", "2.0276"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 98.02,96.93,94.8\n\nSuperficie 2: 100.86,101.1,98.66\n\nSuperficie 3: 99.77,98.29,100.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "11.347"},{"opciones": ["y = -0.7803 + -10.8372*x", "y = 10.8372 + 0.7803*x", "y = 0.7803 + 10.8372*x"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = 10.8372 + 0.7803*x"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "357", "334"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.234", "0.468"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 9.95?", "respuesta": "0.468"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "26", "12"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "26"},{"opciones": ["No", "S\u00ed", "Falta informaci\u00f3n para poder responder"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCrees que hay diferencia entre utilizar un m\u00e9todo u otro?", "respuesta": "No"},{"opciones": ["270.9438", "338.6798", "203.2079"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de emision?", "respuesta": "270.9438"},{"opciones": ["0.264", "Ninguna de las dos", "0.132"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 9.9?", "respuesta": "0.264"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "276", "67"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "276"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0026", "0.1396"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0026"},{"opciones": ["2", "4.9367", "0.054"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "4.9367"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n exponencial", "Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n uniforme"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones binomiales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["4.467225", "7.445375", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango de consumo?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["0.45", "Ninguna de las dos", "0.225"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 9.9?", "respuesta": "0.45"},{"opciones": ["No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos", "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1.0061", "-1.9768", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "-1.9768"},{"opciones": ["!5", "Ninguna de las dos", "factorial(5)"], "pregunta": "Para calcular el factorial de 5 utilizo", "respuesta": "factorial(5)"},{"opciones": ["698", "692", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["(7.065075, 16.7016)", "(4.71005, 10.9754)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para consumo?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.1652", "0.0694"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.18, 5.84, 4.43, 5.66, 4.79, 7.97, 5.75, 5.59, 4.95)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["326", "Ninguna de las dos", "305"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5, 4.07, 6.7, 5.27, 5.08, 3.93, 6.49, 6.76, 3.51)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.1.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos", "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["Skoda", "Opel", "Fiat"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor rango de emision:", "respuesta": "Fiat"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0223", "Ninguna de las dos", "0.1513"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "301", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["660", "640", "675"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Alfa Romeo es:", "respuesta": "660"},{"opciones": ["4.4089", "13.2266", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca BMW es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "139", "116"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "315", "290"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["191", "Ninguna de las dos", "213"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["2", "-19", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "6.12465", "10.20775"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["352.218125", "211.330875", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["16.2435", "Ninguna de las otras", "9.7461"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 3er cuartil de consumo?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["292", "Ninguna de las dos", "307"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1335", "1300"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca BMW es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-19", "1"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["201.4628", "268.6171", "335.7714"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de emision?", "respuesta": "268.6171"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.308537538725987", "0.691462461274013"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X<=3)?", "respuesta": "0.308537538725987"},{"opciones": ["305.5754", "101.8585", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Skoda es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["89", "358", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.65 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "358"},{"opciones": ["0.796", "Ninguno de los dos", "45.74"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.796"},{"opciones": ["S\u00ed, porque todos los valores son positivos", "Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 1, 1, 1.1, 1.1, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.3, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 490, 506, 537, 960, 800, 1090, 1102)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["139.4046", "232.341", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Ford:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["18 datos.", "Ninguna de las dos", "20 datos."], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\n\u00bfCu\u00e1ntos datos tiene?", "respuesta": "20 datos."},{"opciones": ["188", "Ninguna de las dos", "180"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["No, porque la media vale 206.6121 .", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 236.7 con una confianza del 95%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "9", "18"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.9 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "18"},{"opciones": ["0.0091", "Ninguna de las dos", "0.004"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.42, 4.47, 4.34, 6.78, 5.03, 4.5, 3.58, 4.67, 4.87)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0091"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "seq(10,5,0)", "seq(0,10,5)"], "pregunta": "Para genera 10 valores entre 0 y 5", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "149.107575", "248.512625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, porque la media vale 275.4181 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 233.2 con una confianza del 90%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["qbinom(5,10, 0.27)", "qbinom(50,10, 0.27)", "qbinom(0.5,10, 0.27)"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular la mediana usaremos:", "respuesta": "qbinom(0.5,10, 0.27)"},{"opciones": ["6.122925", "10.204875", "8.1639"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "8.1639"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "8", "43"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "43"},{"opciones": ["0.168", "0", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Daewoo\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["1-punif(3,0, 15)", "Ninguna de las dos", "punif(3,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 3, usaremos:", "respuesta": "punif(3,0, 15)"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["1.1378", "Ninguno de los dos", "0.2305"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "1.1378"},{"opciones": ["353", "Ninguna de las dos", "330"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["0.0132", "Ninguna de las dos", "0.0106"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.36, 5.56, 6.07, 4.88, 5.28, 6.06, 6.03, 5.75, 6.07)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0055", "0.1265", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0055"},{"opciones": ["sum(X[(X> 2) | (X<3)])", "sum(2", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si quiero sumar los datos que hay mayores de 2 o menores de 3 de la variable X", "respuesta": "sum(X[(X> 2) | (X<3)])"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "128", "150"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(8.16, 7.19, 6.21, 6.64, 5.02, 5.18, 2.86, 5.72, 4.36)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.16.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["A mayores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y", "A menores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y la correlaci\u00f3n es positiva:", "respuesta": "A mayores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0015", "0.3472"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 0.8, 1, 1.1, 1.3, 1.4, 1.7, 2, 2, 2, 2.2)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 491, 514, 549, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de d (variable dependiente) sobre V(variable independiente)?", "respuesta": "0.0015"},{"opciones": ["punif(100,0, 15)", "runif(100,0, 15)", "qunif(100,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para simular 100 observaciones de esa variable aleatoria usaremos:", "respuesta": "runif(100,0, 15)"},{"opciones": ["330", "336", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.36, 5.56, 6.07, 4.88, 5.28, 6.06, 6.03, 5.75, 6.07)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.13.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["-21", "0", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1.0365", "Ninguno de los dos", "46.2267"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "1.0365"},{"opciones": ["Cuando las variables son incorreladas", "Cuando hay una relaci\u00f3n de tipo lineal muy fuerte", "En ning\u00fan caso"], "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 casos las dos rectas de regresi\u00f3n son perpendiculares?", "respuesta": "Cuando las variables son incorreladas"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "310", "345"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Daewoo es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "229", "160"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "229"},{"opciones": ["-0.1149", "Ninguna de las dos", "6.76639863834206"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la pendiente de la recta de regresi\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "pnorm(2,4, 2)", "1-pnorm(2,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 2, usaremos:", "respuesta": "pnorm(2,4, 2)"},{"opciones": ["295.6154", "221.7116", "369.5193"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango intercuart\u00edlico de costecar?", "respuesta": "295.6154"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al85%.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 9.4819.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 8.1 con una confianza de 85%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al85%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0054", "0.0019"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.84, 4.68, 4.57, 6.52, 5.12, 4.7, 3.97, 4.84, 4.99)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0019"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "0", "0.133"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Citroen\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["0.0665", "Ninguno de los dos", "7e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 99.8,100.41,99.73\n\nSuperficie 3: 96.51,93.87,95.43\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0665"},{"opciones": ["68142.64", "136285.3", "204427.9"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su rango?:", "respuesta": "136285.3"},{"opciones": ["No, porque la media vale 224.9391.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 266.2 con una confianza de 80%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.93, 3.86, 6.87, 5.23, 5.02, 3.7, 6.64, 6.94, 3.23)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.1.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "0.093", "0"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Fiat\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["55.0365", "41.27737", "68.79563"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de emision?", "respuesta": "55.0365"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(-1.9593, -3.68375)", "(-2.6124, -2.105)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-2.6124, -2.105)"},{"opciones": ["0.0037", "Ninguna de las dos", "0.0233"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.93, 3.86, 6.87, 5.23, 5.02, 3.7, 6.64, 6.94, 3.23)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["139", "Ninguna de las dos", "116"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 275.4181 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 302.3 con una confianza del 80%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %."},{"opciones": ["0.0045", "Ninguna de las dos", "0.0046"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.63, 4.57, 4.46, 6.65, 5.08, 4.6, 3.77, 4.75, 4.93)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0045"},{"opciones": ["0.0605", "Ninguna de las dos", "0.1265"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n binomial", "Una distribuci\u00f3n uniforme", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["336.71775", "Ninguna de las dos", "202.03065"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.564", "0.282", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 10.1?", "respuesta": "0.564"},{"opciones": ["0.0062", "8e-04", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.04, 4.78, 4.69, 6.4, 5.17, 4.8, 4.16, 4.92, 5.06)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "8e-04"},{"opciones": ["punif(3,0, 15)", "Ninguna de las dos", "1-punif(3,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea mayor que 3, usaremos:", "respuesta": "1-punif(3,0, 15)"},{"opciones": ["14.0388", "4.6796", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Alfa Romeo es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 206.6121 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 239.7 con una confianza del 80%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80 %."},{"opciones": ["Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 .", "No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 .", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.13.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."},{"opciones": ["0.0045", "2", "15.2248"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 94.07,94.86,95.52\n\nSuperficie 3: 98.98,99.95,97.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.0045"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "A menores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y", "A mayores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y la correlaci\u00f3n es negativa:", "respuesta": "A menores valores de x corresponder\u00e1n mayores valores de y"},{"opciones": ["S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica", "Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 0.8, 1, 1.1, 1.3, 1.4, 1.7, 2, 2, 2, 2.2)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 491, 514, 549, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["12.1761", "9.132075", "15.220125"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Audi:", "respuesta": "12.1761"},{"opciones": ["No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["0.011", "0.0116", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.75, 4.83, -0.23, 3.46, 6.41, 4.61, 3.15, 4.29, 5.48)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Nos dan pocos datos para poder responder", "Ninguna de las dos", "No"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "8.78", "5.268"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, porque la media vale 224.9391.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 208.9 con una confianza de 90%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.019", "0.2514", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.07, 4.27, 6.53, 5.3, 5.14, 4.15, 6.35, 6.58, 3.8)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.2514"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas", "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Citroen\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "El 93% de la variabilidad de x viene explicada por el modelo", "El 93% de la variabilidad de y viene explicada por la variable x"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y el R cuadrado vale 0.93:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Variable categ\u00f3rica", "Variable continua"], "pregunta": "Para qu\u00e9 variable es m\u00e1s aconsejable realizar un diagrama de barras", "respuesta": "Variable categ\u00f3rica"},{"opciones": ["(-0.549, -0.614075)", "Ninguno de las dos", "(-0.732, -0.3509)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-0.732, -0.3509)"},{"opciones": ["Las variables son incorreladas", "-0.0776", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "15.611375", "9.366825"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Alfa Romeo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["3e-04", "Ninguna de las dos", "0.0141"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.34, 5.57, 6.16, 4.77, 5.24, 6.16, 6.12, 5.79, 6.17)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "3e-04"},{"opciones": ["El ajuste lineal no es el m\u00e1s apropiado", "S\u00f3lo con esos datos no podemos llegar aninguna conclusi\u00f3n", "S\u00ed"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfHay relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "El ajuste lineal no es el m\u00e1s apropiado"},{"opciones": ["661", "681", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.8, 5.93, 4.13, 5.7, 4.59, 8.67, 5.82, 5.62, 4.79)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.01.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguno de los restantes", "abline(lm(y", "plot(x,y)", "x))"], "pregunta": "\u00bfCon qu\u00e9 instrucci\u00f3n dibujamos puntos?", "respuesta": "plot(x,y)"},{"opciones": ["369.51925", "Ninguna de las otras", "221.71155"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango intercuart\u00edlico de costecar?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0603", "0.1803"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["263.511625", "158.106975", "210.8093"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "210.8093"},{"opciones": ["0.0776", "Ninguna de las dos", "0.1746"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-1.6934", "Ninguna de las dos", "1.0037"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "-1.6934"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "343", "328"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["23/sqrt(12)", "Ninguna de las dos", "23, la misma que la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 23 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 12. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "23, la misma que la variable original"},{"opciones": ["X*Y", "X%*Y", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para multiplicar de forma matricial dos matrices X e Y.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["16.9685", "13.5748", "10.1811"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "13.5748"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal", "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n exponencial"], "pregunta": "Si tengo dos distribuciones normales iguales y las sumo, la distribuci\u00f3n de la media de la suma de estas dos variables:", "respuesta": "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal"},{"opciones": ["0.0161", "0.0122", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.29, 5.59, 6.35, 4.57, 5.17, 6.35, 6.3, 5.87, 6.36)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(-2e-04, 0.028)", "Ninguna de las dos", "(-0.00015, 0.049)"], "pregunta": "Si hemos realizado una prueba en dos marcas de componentes electr\u00f3nicas. Obteniendo para la primera 34 defectuosas de 1000, y 20 de 995 para la segunda. \u00bfIntervalo de confianza al 93% para la diferencia de proporciones de piezas defectuosas?", "respuesta": "(-2e-04, 0.028)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "|X|", "DET(X)"], "pregunta": "Para calcular el determinante de una matriz X.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "661", "667"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["4.9367", "2", "0.054"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.054"},{"opciones": ["114.397425", "190.662375", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Alfa Romeo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["118", "Ninguna de las dos.", "166"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "166"},{"opciones": ["1-pnorm(3,4, 2)", "pnorm(3,4, 2)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 3, usaremos:", "respuesta": "pnorm(3,4, 2)"},{"opciones": ["-9", "Ninguna de las dos", "1"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["0.0276", "Ninguna de las dos", "0.0026"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.13. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0026"},{"opciones": ["2", "3e-04", "44.5988"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "3e-04"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "330", "352"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "Ninguna de las dos", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["1", "2", "0.1"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\nSu m\u00e1ximo es:", "respuesta": "2"},{"opciones": ["No, porque la media vale 9.4819.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 11.2 con una confianza de 80%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0328", "0.0028", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0028"},{"opciones": ["solve(X)", "invers(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["232", "212", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.99, 5.88, 4.28, 5.68, 4.69, 8.32, 5.79, 5.61, 4.87)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.01.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["matrix(c(1,2,3,4),1)", "matrix(c(1,2,3,4),4)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para crear una matriz 2x2 con el 1,2,3,4 utilizo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["y = -0.8067 + -8.5978*x", "y = 8.5978 + 0.8067*x", "y = 0.8067 + 8.5978*x"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = 8.5978 + 0.8067*x"},{"opciones": ["315", "Ninguna de las dos", "295"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["0.2267", "Ninguna de las dos", "0.1106"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.61, 5.98, 3.98, 5.72, 4.49, 9.03, 5.86, 5.63, 4.72)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.1468", "Ninguna de las dos", "0.1448"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es menor de 227.01 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "23/12, la de la variable original dividida entre el tama\u00f1o muestral", "23, la misma que la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 23 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 12. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "23, la misma que la variable original"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "square(1888)", "1888^(1/2)"], "pregunta": "Para calcular la ra\u00edz cuadrada de 1888 utilizo", "respuesta": "1888^(1/2)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "13", "33"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-0.01995", "-0.0399", "Las variables son incorreladas"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "-0.0399"},{"opciones": ["317", "Ninguna de las dos", "302"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "19", "10"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 3%.", "respuesta": "19"},{"opciones": ["0.2", "0.8", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X<=3)?", "respuesta": "0.2"},{"opciones": ["Jeep", "Volkswagen", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor rango de consumo:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.34, 5.57, 6.16, 4.77, 5.24, 6.16, 6.12, 5.79, 6.17)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.13.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Deber\u00eda compararlas dos a dos y ver qu\u00e9 resultados da", "Ninguna de las dos", "Las medias no se parecen por lo que puedo decir que s\u00ed."], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1.0061", "Ninguna de las dos", "-1.9768"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "1.0061"},{"opciones": ["196", "Ninguna de las dos", "180"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.25, 4.88, 4.8, 6.27, 5.22, 4.9, 4.35, 5, 5.12)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.07.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["680", "Ninguna de las dos", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "Ninguna de las dos", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["0.8963169", "0.09861908", "0.09806503"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X>4|X<=6)?", "respuesta": "0.09861908"},{"opciones": ["145.715625", "Ninguna de las otras", "87.429375"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de costecar?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Seguro que es menor que la variable original", "Ninguna de las dos", "La misma que la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "La misma que la variable original"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.015", "9e-04"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.31, 5.58, 6.25, 4.67, 5.21, 6.25, 6.21, 5.83, 6.26)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "9e-04"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.1215", "0.0055"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.04. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0055"},{"opciones": ["y = 1.0061 + -1.9768*x", "y = -1.9768 + 1.0061*x", "y = -1.0061 + 1.9768*x"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "y = -1.9768 + 1.0061*x"},{"opciones": ["0.866666666666667", "0.133333333333333", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X<=2)?", "respuesta": "0.133333333333333"},{"opciones": ["563", "540", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["0.0052", "0.0314", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.79, 3.46, 7.21, 5.17, 4.9, 3.25, 6.92, 7.3, 2.66)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "102", "114"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["1, la misma que la de la variable original", "Ninguna de las dos", "1/sqrt(10), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 10?", "respuesta": "1/sqrt(10), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral"},{"opciones": ["1.6", "0.36", "-2.21"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(-0.63, 0.18, -0.84, 1.6, 0.33, -0.82, 0.49, 0.74, 0.58, -0.31, 1.51, 0.39, -0.62, -2.21, 1.12, -0.04,\n-0.02, 0.94, 0.82, 0.59)\n\nSu m\u00e1ximo es:", "respuesta": "1.6"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No tiene valores at\u00edpicos", "Tiene un valor at\u00edpico"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de la marca Ford:", "respuesta": "No tiene valores at\u00edpicos"},{"opciones": ["(-0.7592, -0.3237)", "Ninguno de las dos", "(-0.5694, -0.566475)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-0.7592, -0.3237)"},{"opciones": ["0.0128", "0.0119", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.7, 4.98, 1.04, 3.91, 6.21, 4.81, 3.67, 4.56, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["780", "Ninguna de las dos", "765"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["0.25", "0.5", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "352", "330"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos", "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "107", "98"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["samples(X,10,T)", "Ninguna de las dos", "sample(X,10)"], "pregunta": "Para calcular una muestra de tama\u00f1o 10 de un vector X sin reposici\u00f3n.", "respuesta": "sample(X,10)"},{"opciones": ["328", "342", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["0.0985", "Ninguna de las dos", "0.0365"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.1. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["pnorm(3,4, 2)", "Ninguna de las dos", "1-pnorm(3,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea mayor que 3, usaremos:", "respuesta": "1-pnorm(3,4, 2)"},{"opciones": ["156.4698", "193.963875", "116.378325"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "156.4698"},{"opciones": ["Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 1 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 0.5", "Ninguna de las dos", "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 1 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1"], "pregunta": "Si tengo dos distribuciones normales iguales de media 1 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1 y las sumo, la distribuci\u00f3n de la media de la suma de estas dos variables::", "respuesta": "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 1 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 0.5"},{"opciones": ["(4.3839, 5.9134)", "(3.287925, 4.43505)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos los datos:\n\nc(8.78, 5.23, 5.22, 1.74, 4.66, 5.28, 7.14, 4.57, 4.14)\n\nSi calculo un intervalo de confianza al 80% mediante Bootstrap (1000 extracciones y fijando semilla a 1):", "respuesta": "(4.3839, 5.9134)"},{"opciones": ["No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 .", "Ninguna de las dos.", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de emision es 227.01 con alpha=0.13.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de emision es distinta de 227.01 ."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Utilizar\u00e9 un diagrama de barras", "Utilizar\u00e9 un histograma"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Para comparar la variabilidad de la emisi\u00f3n de las diferentes marcas:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 2 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1", "Ninguna de las dos", "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 2 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 2"], "pregunta": "Si tengo dos distribuciones normales iguales de media 2 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 2 y las sumo, la distribuci\u00f3n de la media de la suma de estas dos variables::", "respuesta": "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 2 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "X>3", "which(X>3)"], "pregunta": "Para obtener los \u00edndices de los valores mayores de 3", "respuesta": "which(X>3)"},{"opciones": ["4.4089", "13.2266", "8.8177"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca BMW es:", "respuesta": "8.8177"},{"opciones": ["8.5978", "Ninguna de las dos", "0.8067"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 96, 72)\ny=c(82, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 68)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la ordenada en el origen de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "8.5978"},{"opciones": ["150", "131", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["Negativa", "Positiva", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Negativa"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "bar()", "barp()"], "pregunta": "Para realizar un diagrama de barras utilizo la funci\u00f3n", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-10", "0", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 .", "Ninguna de las dos.", "No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.04.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."},{"opciones": ["Las variables son incorreladas", "-0.1355", "-0.06775"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.4, 77.6, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.67, 0.33, 0.013, 4.94, 2.06)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "-0.1355"},{"opciones": ["415.642625", "Ninguna de las dos", "249.385575"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-0.1552", "-0.0776", "Las variables son incorreladas"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.4, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 1.04, 0.19, 0.013, 4.94, 1.83)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "-0.1552"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "150", "128"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["32", "Ninguna de las dos.", "4"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 60. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 30 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.85 y un nivel de significaci\u00f3n del 9%.", "respuesta": "32"},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "Ninguna de las dos", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 92.26,92.73,93.84\n\nSuperficie 2: 94.88,94.71,95.02\n\nSuperficie 3: 94.11,92.55,95.68\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "15", "32"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al80%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 224.9391."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 266.2 con una confianza de 80%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al80%."},{"opciones": ["No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.4,99.41,100.32\n\nSuperficie 2: 100.05,101.16,101.13\n\nSuperficie 3: 99.59,99.76,99.8\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "colnames(X,c(\"perro\",\"gato\"))", "colnames(X)<-\"perro\",\"gato\""], "pregunta": "Para poner nombres \"perro\" y \"gato\" a las columnas de una matriz X:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "304", "292"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Positiva", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.9, 77.6, 77.9, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.14, 0.27, 0.013, 4.94, 0.98)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "324", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguna de las dos.", "147", "1365"], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.7 y 0.75 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.9 y un nivel de confianza del 0.9.", "respuesta": "1365"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n binomial", "Una distribuci\u00f3n normal", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 distribuci\u00f3n tiene la tasa de fallo constante?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["13", "Ninguna de las dos", "27"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["(111.8556, 260.0919)", "(167.7834, 395.7921)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para emision?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["0.0042", "0.0172", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.27, 5.6, 6.44, 4.46, 5.13, 6.44, 6.39, 5.91, 6.45)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0042"},{"opciones": ["301", "Ninguna de las dos", "326"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["2", "31.2935", "7e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.13,97.41,97.83\n\nSuperficie 2: 99.07,99.86,100.52\n\nSuperficie 3: 93.98,94.95,92.6\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "7e-04"},{"opciones": ["3.82395", "Ninguna de las otras", "1.27465"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su rango intercuart\u00edlico?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["4, la misma que la de la variable original", "4/sqrt(100), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 4. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "4/sqrt(100), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "321", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["64", "28", "Ninguna de las dos."], "pregunta": "Se nos dice que dos m\u00e1quinas producen tornillos de calidad \u00f3ptima en proporciones de 0.6 y 0.8 respectivamente. Queremos saber cu\u00e1ntas muestras habr\u00e1n de tomarse de cada una para detectar que esta diferencia es verdadera, para una potencia de test de 0.85 y un nivel de confianza del 0.85.", "respuesta": "64"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.63, 4.57, 4.46, 6.65, 5.08, 4.6, 3.77, 4.75, 4.93)\n\nm2=c(5.13, 12.53, 10.34, 5.27, 5.93, 11.15, 8.01, 8.72, 6.55). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.07.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["157.505475", "262.509125", "210.0073"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "210.0073"},{"opciones": ["0.691", "0.3455", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10.05?", "respuesta": "0.691"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica de que son distintas ya que el P-valor es menor que 0.01.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Daewoo\" y \"Fiat\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "S\u00ed, ya que no existe evindencia estad\u00edstica de que sean distintas"},{"opciones": ["solve(X)", "Ninguna de las dos", "invers(X)"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["(37.684875, 108.410225)", "(50.2465, 61.9487)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para la diferencias de media de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(50.2465, 61.9487)"},{"opciones": ["0.804645", "0.4023225", "-0.4023225"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.8, 0.85, 0.9, 1, 1.1, 1.2, 1.4, 1.7, 2, 2, 2.1, 2.3)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 496, 507, 542, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.804645"},{"opciones": ["345", "310", "330"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Daewoo es:", "respuesta": "330"},{"opciones": ["No, porque la media vale 224.9391.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 205.9 con una confianza de 85%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["6.84465", "Ninguna de las dos", "11.40775"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.2055", "0.0943", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.8, 5.93, 4.13, 5.7, 4.59, 8.67, 5.82, 5.62, 4.79)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1053.924", "790.4427", "1317.405"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango de costecar?", "respuesta": "1053.924"},{"opciones": ["0.0665", "0.0022", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 100.41,99.82,98.7\n\nSuperficie 2: 94.88,95.42,93.79\n\nSuperficie 3: 95.08,95.93,93.02\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0665"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "339"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["1/sqrt(100), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral", "1, la misma que la de la variable original", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "1/sqrt(100), la de la variable original dividida entre la ra\u00edz cuadrada del tama\u00f1o muestral"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0233", "0.7098"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.93, 3.86, 6.87, 5.23, 5.02, 3.7, 6.64, 6.94, 3.23)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.7098"},{"opciones": ["10.8372", "Ninguna de las dos", "0.7803"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor de la pendiente de la recta de regresi\u00f3n de y (variable dependiente) sobre x(variable independiente)?", "respuesta": "0.7803"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "232", "223"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["14971.63", "29943.25", "44914.88"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su media?:", "respuesta": "29943.25"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed y muy fuerte", "S\u00ed, pero es d\u00e9bil", "S\u00ed, pero es una relaci\u00f3n negativa"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 67, 74, 78, 95, 104, 114, 118, 125, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 68, 81, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\n\u00bfExiste relaci\u00f3n de tipo lineal entre las variables x e y?", "respuesta": "S\u00ed y muy fuerte"},{"opciones": ["5.81865", "9.69775", "7.7582"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Ford:", "respuesta": "7.7582"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "780", "768"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["No, porque la media vale 11.1764 .", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 12.3 con una confianza del 90%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.9248", "Ninguna de las dos", "0.0943"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(3.8, 5.93, 4.13, 5.7, 4.59, 8.67, 5.82, 5.62, 4.79)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.9248"},{"opciones": ["punif(2,0, 15)", "1-punif(2,0, 15)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 2, usaremos:", "respuesta": "punif(2,0, 15)"},{"opciones": ["(-0.53325, -0.65065)", "(-0.711, -0.3718)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-0.711, -0.3718)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.727423909616876", "0.272576090383124"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. \u00bfP(X<=3)?", "respuesta": "0.727423909616876"},{"opciones": ["1300", "1320", "1335"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca BMW es:", "respuesta": "1320"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.31, 5.58, 6.25, 4.67, 5.21, 6.25, 6.21, 5.83, 6.26)\n\nm2=c(10.5, 5.16, 10.42, 6.6, 5.84, 7.86, 5.86, 10.47, 9.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.13.", "respuesta": "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["210", "Ninguna de las dos", "232"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["315", "305", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["215", "Ninguna de las dos", "232"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos", "No, porque la media vale 9.4819."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 8.2 con una confianza de 95%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "3, la misma que la de la variable original", "3/10, la de la variable original dividida entre el tama\u00f1o muestral"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 3. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 10?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.135", "Ninguno de las dos", "0"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de consumo de la marca \"Citroen\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["287.1971", "191.4647", "95.7324"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Ford es:", "respuesta": "191.4647"},{"opciones": ["4e-04", "2", "37.3874"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "4e-04"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "256.335", "153.801"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Skoda", "Ninguna de las otras", "Ford"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor rango intercuart\u00edlico de emision:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.218", "0.436"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 9.9?", "respuesta": "0.436"},{"opciones": ["14.2975", "8.5785", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de consumo?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["0.23", "Ninguna de las dos", "0.46"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 9.95?", "respuesta": "0.46"},{"opciones": ["23", "13", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(-0.801, -0.2819)", "(-0.60075, -0.493325)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-0.801, -0.2819)"},{"opciones": ["pnorm(100,4, 2)", "qnorm(100,4, 2)", "rnorm(100,4, 2)"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. Para simular 100 observaciones de esa variable aleatoria usaremos:", "respuesta": "rnorm(100,4, 2)"},{"opciones": ["353", "Ninguna de las dos", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["0.25", "Ninguna de las dos", "0.5"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "683", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al80%.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 9.4819."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 11.2 con una confianza de 80%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al80%."},{"opciones": ["-0.4938373", "0.4938373", "0.9876746"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 68, 73, 78, 95, 102, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 69, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 122, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de correlaci\u00f3n lineal?", "respuesta": "0.9876746"},{"opciones": ["(38.166675, 107.28585)", "(50.8889, 61.3062)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para la diferencias de media de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(50.8889, 61.3062)"},{"opciones": ["721.1557", "901.4446", "540.8668"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 1er cuartil de costecar?", "respuesta": "721.1557"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.72, 4.91, 0.41, 3.68, 6.31, 4.71, 3.41, 4.42, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.04.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["S\u00ed", "No", "Nos dan pocos datos para poder responder"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.8, 77.9, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 0.97, 0.12, 0.013, 4.94, 2.19)\n\n\u00bfExiste una relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "S\u00ed"},{"opciones": ["12.9948", "16.2435", "9.7461"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 3er cuartil de consumo?", "respuesta": "12.9948"},{"opciones": ["0.5", "0.25", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["10.6704", "17.784", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Audi:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "345", "310"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Fiat es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0207", "0.0036"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5, 4.07, 6.7, 5.27, 5.08, 3.93, 6.49, 6.76, 3.51)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "98", "116"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No hay relaci\u00f3n de ning\u00fan tipo", "Positiva"], "pregunta": "Las cuerdas de fibra de poliester se usan cada vez m\u00e1s como componentes de l\u00edneas de amarre para estructuras de mar adentro en aguas profundas. Unos investigadores est\u00e1n interesados en investigar la forma en que el tiempo de falla depende de la carga. Obtienen los siguientes datos:\n\nCarga=c(77.7, 77.6, 77.6, 77.8, 85.5, 85.5, 89.2, 89.3, 73.1)\nTiempo=c(5.07, 7.61, 0.12, 0.08, 4.56, 0.2, 0.013, 4.94, 1.66)\n\n\u00bfDe qu\u00e9 tipo es la relaci\u00f3n entre las variables?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.2517", "0.0146"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(5.67, 5.06, 1.68, 4.14, 6.11, 4.91, 3.93, 4.69, 5.49)\n\nm2=c(5.63, 9.95, 5.03, 8.68, 5.72, 9.22, 4.15, 6.68, 6.65). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.2517"},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "0.0594", "3e-04"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0594"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "667", "661"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 1", "Ninguna de las dos", "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 2"], "pregunta": "Si tengo dos distribuciones normales iguales de media 1 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 2 y las sumo, la distribuci\u00f3n de la media de la suma de estas dos variables::", "respuesta": "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 1"},{"opciones": ["Depende de la covarianza", "Ninguna de las dos", "No"], "pregunta": "\u00bfEl coeficiente de correlaci\u00f3n lineal es sensible a los valores at\u00edpicos?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "540", "560"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "23, la misma que la variable original", "23/12, la de la variable original dividida entre el tama\u00f1o muestral"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 23 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 12. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "23, la misma que la variable original"},{"opciones": ["136.7346", "227.891", "182.3128"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de emision?", "respuesta": "182.3128"},{"opciones": ["El valor m\u00e1s frecuente es 0.8", "El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["262.509125", "Ninguna de las dos", "157.505475"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 94.52,92.6,92.6\n\nSuperficie 2: 98.96,99.53,101.21\n\nSuperficie 3: 99.95,100.97,99.59\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "No existe evidencia ya que el P-valor es mayor que 0.05"},{"opciones": ["126", "150", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["98", "116", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(9.4201, 9.5438)", "(7.065075, 16.7016)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para consumo?", "respuesta": "(9.4201, 9.5438)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.0075", "0.0249"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.27, 6.62, 5.97, 6.26, 5.18, 5.29, 3.74, 5.65, 4.74)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["y = 0.0015 + 0.3472*x", "Ninguno de los otros dos", "y = -0.0015 + -0.3472*x"], "pregunta": "En 1929 Hubble present\u00f3 las primeras medidas sobre distancias y velocidades radiales de galaxias. Algunas de ellas se muestran a continuaci\u00f3n:\n\nd=c(0.5, 0.5, 0.6, 0.9, 0.8, 1, 1.1, 1.3, 1.4, 1.7, 2, 2, 2, 2.2)\nV=c(290, 270, 300, 650, 150, 920, 450, 491, 514, 549, 960, 800, 1090, 1124)\n\n\u00bfCu\u00e1l es la recta de regresi\u00f3n lineal?", "respuesta": "Ninguno de los otros dos"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "114", "104"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, porque la media vale 11.1764 .", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 9.1 con una confianza del 85%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.8968", "0.0505"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.86, 7, 6.13, 6.51, 5.08, 5.22, 3.15, 5.7, 4.48)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.8968"},{"opciones": ["Citroen", "Audi", "Daewoo"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con mayor rango intercuart\u00edlico de emision:", "respuesta": "Audi"},{"opciones": ["1.9174", "0.2271", "2"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 96.84,96.61,95.6\n\nSuperficie 2: 94.47,96.96,96.49\n\nSuperficie 3: 94.73,94.84,95.4\n\n\u00bfCu\u00e1l es el valor del estad\u00edstico de contraste?", "respuesta": "1.9174"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "det(X)", "determinant(X)"], "pregunta": "Para calcular el determinante de una matriz X.", "respuesta": "det(X)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "409.3762", "136.4587"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Renault es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["(-55.01895, -112.44345)", "(-73.3586, -64.2534)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-73.3586, -64.2534)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "317", "301"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["312", "Ninguna de las dos", "292"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["(223.476, 226.4022)", "Ninguno de las dos", "(167.607, 396.2038)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para emision?", "respuesta": "(223.476, 226.4022)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "343"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(1.2057, 3.547075)", "(1.6076, 2.0269)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para la diferencias de media de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(1.6076, 2.0269)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "560", "540"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["0.0026", "Ninguna de las dos", "0.0776"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es menor de 9.57 con alpha=0.07. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0026"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "191", "202"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["No, porque la media vale 8.8177 .", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 9.7 con una confianza del 95%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "15.220125", "9.132075"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Audi:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1", "-12"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["0.2895", "0.579", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10.1?", "respuesta": "0.579"},{"opciones": ["213.6576", "160.2432", "267.072"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "213.6576"},{"opciones": ["(3.242175, 4.50195)", "Ninguna de las dos", "(4.3229, 6.0026)"], "pregunta": "Si tenemos los datos:\n\nc(8.78, 5.23, 5.22, 1.74, 4.66, 5.28, 7.14, 4.57, 4.14)\n\nSi calculo un intervalo de confianza al 85% mediante Bootstrap (1000 extracciones y fijando semilla a 1):", "respuesta": "(4.3229, 6.0026)"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "305"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "92", "114"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["Citroen", "BMW", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con mayor rango intercuart\u00edlico de consumo:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "229", "216"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["698", "678", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["(-16.6463, -8.7705)", "(-12.484725, -15.348375)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-16.6463, -8.7705)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "rownames(X,c(\"perro\",\"gato\"))", "rownames(X)<-(\"perro\",\"gato\")"], "pregunta": "Para poner nombres \"perro\" y \"gato\" a las filas de una matriz X:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "150", "133"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["(-75.0066, -62.6054)", "Ninguno de las dos", "(-56.25495, -109.55945)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-75.0066, -62.6054)"},{"opciones": ["189.7197", "237.149625", "142.289775"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca BMW:", "respuesta": "189.7197"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["661", "685", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["No existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 .", "Ninguna de las dos.", "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.01.", "respuesta": "Existe evidencia estad\u00edstica de que la media de consumo es distinta de 9.57 ."},{"opciones": ["0.796", "Ninguno de los dos", "45.74"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 93.97,95.47,93.72\n\nSuperficie 3: 100.29,101.08,99.93\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad entre grupos?", "respuesta": "45.74"},{"opciones": ["1-pbinom(3,10, 0.27)", "pbinom(3,10, 0.27)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Binomial de par\u00e1metros 10 y 0.27. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea mayor que 3, usaremos:", "respuesta": "1-pbinom(3,10, 0.27)"},{"opciones": ["Audi", "Mercedes", "Alfa Romeo"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con mayor media de emision:", "respuesta": "Mercedes"},{"opciones": ["232", "224", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["330", "Ninguna de las dos", "352"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.188", "0.376"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 9.95?", "respuesta": "0.376"},{"opciones": ["317", "Ninguna de las dos", "304"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05", "Ninguna de las dos", "No puedo saberlo porque no siguen distribuciones normales"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\n\u00bfExiste evidencia estad\u00edstica para rechazar que los tres tienen la misma producci\u00f3n?", "respuesta": "Si existe evidencia ya que el P-valor es menor que 0.05"},{"opciones": ["305", "Ninguna de las dos", "315"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "338.67975", "203.20785"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["No se puede saber aproximadamente el n\u00famero de intervalos que contendr\u00e1n al 15.", "Ninguna de las dos", "Menos del 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 15"], "pregunta": "Si tengo una poblaci\u00f3n de media 15 y calculo 1000 intervalos de confianza al 95% con muestras de tama\u00f1o 40 de esa poblaci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.37, 5.79, 4.59, 5.63, 4.9, 7.62, 5.71, 5.58, 5.03)\n\nm2=c(9.62, 6.6, 7.78, 4.55, 6.6, 5.07, 7.05, 6.82, 5.98). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.01.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "punif(4,0, 15)", "1-punif(4,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 4, usaremos:", "respuesta": "punif(4,0, 15)"},{"opciones": ["-4", "2", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["354", "329", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["0.788", "0.394", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 10.1?", "respuesta": "0.788"},{"opciones": ["Cuando hay una relaci\u00f3n de tipo lineal muy fuerte", "Ninguna de las dos", "En ning\u00fan caso"], "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 casos las dos rectas de regresi\u00f3n son perpendiculares?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "675", "661"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["(-1.90875, -3.801875)", "Ninguno de las dos", "(-2.545, -2.1725)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-2.545, -2.1725)"},{"opciones": ["13", "Ninguna de las dos", "33"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["Menos del 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 10", "Ninguna de las dos", "No se puede saber aproximadamente el n\u00famero de intervalos que contendr\u00e1n al 10."], "pregunta": "Si tengo una poblaci\u00f3n de media 10 y calculo 100 intervalos de confianza al 95% con muestras de tama\u00f1o 30 de esa poblaci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["5.7043", "17.113", "11.4087"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Jeep es:", "respuesta": "11.4087"},{"opciones": ["0.25", "0.5", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "121.677975", "202.796625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "193.12365", "321.87275"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["139", "Ninguna de las dos", "127"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["4.6389", "Ninguna de las dos", "13.9167"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Citroen es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "131", "139"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["Para la mayor\u00eda de casos seg\u00fan una normal", "Depende de c\u00f3mo sea la distribuci\u00f3n de las variables aleatorias", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "La media de 10000 variables aleatorias independientes e igualmente distribuidas, se distribuye seg\u00fan:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Alfa Romeo", "Mercedes", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor rango intercuart\u00edlico de consumo:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "341"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["0.0269", "0.0043", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(4.86, 3.66, 7.04, 5.2, 4.96, 3.48, 6.78, 7.12, 2.94)\n\nm2=c(4.04, 5.47, 8.64, 6.06, 7.01, 7.15, 8.97, 8.5, 6.74). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0053", "0.1803", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Realiza un contraste de hip\u00f3tesis para determinar si la media de consumo es 9.57 con alpha=0.01. Indicar P-valor del contraste.", "respuesta": "0.0053"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "640", "675"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Alfa Romeo es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, ya que la media de Audi no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["0", "Ninguna de las dos", "-5"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(-17.7642, -7.6527)", "(-13.32315, -13.392225)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-17.7642, -7.6527)"},{"opciones": ["11.197875", "9.2188", "6.718725"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "9.2188"},{"opciones": ["No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "677", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["8.30055", "13.83425", "11.0674"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca BMW:", "respuesta": "11.0674"},{"opciones": ["No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["163.723275", "218.2977", "272.872125"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Ford:", "respuesta": "218.2977"},{"opciones": ["0.25", "0.5", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["2.241875", "1.345125", "1.7935"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de consumo?", "respuesta": "1.7935"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n uniforme", "Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n binomial"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["9.1272", "4.5636", "13.6908"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Volkswagen es:", "respuesta": "9.1272"},{"opciones": ["98", "Ninguna de las dos", "103"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["(-1.893375, -3.837575)", "Ninguno de las dos", "(-2.5245, -2.1929)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para la diferencias de media de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-2.5245, -2.1929)"},{"opciones": ["Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica", "S\u00ed, porque todos los valores son positivos"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(84, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 98, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 98, 65)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "310"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["249.385575", "415.642625", "332.5141"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "332.5141"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "invers(X)", "solve(X)"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["263.511625", "212.7341", "158.106975"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "212.7341"},{"opciones": ["S\u00ed, porque todos los valores son positivos", "Los datos est\u00e1n incorrelados", "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"], "pregunta": "Se han realizado las siguentes observaciones referentes a la concentraci\u00f3n de hidr\u00f3geno con un m\u00e9todo de cromatograf\u00eda de gases (x) y con un m\u00e9todo de sensor (y):\n\nx=c(47, 62, 65, 66, 71, 78, 95, 101, 114, 118, 123, 127, 140, 140, 140, 150, 152, 164, 198, 221)\ny=c(38, 62, 53, 66, 80, 79, 93, 106, 117, 116, 120, 114, 134, 139, 142, 170, 149, 154, 200, 215)\n\n\u00bfExiste correlaci\u00f3n positiva entre las dos magnitudes?", "respuesta": "S\u00ed, el coeficiente de correlaci\u00f3n lineal as\u00ed lo indica"},{"opciones": ["0.158655253931457", "Ninguna de las dos", "0.841344746068543"], "pregunta": "Sea una variable Normal de par\u00e1metros 4 y 2. \u00bfP(X<=2)?", "respuesta": "0.158655253931457"},{"opciones": ["5.7043", "17.113", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Jeep es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["545", "Ninguna de las dos", "540"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "2", "-5"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["5.308875", "8.848125", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Daewoo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 224.9391.", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al90%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision, \u00bfpuede ser 208.9 con una confianza de 90%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al90%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "21", "15"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "(4.0005, 6.3801)", "(3.000375, 4.785075)"], "pregunta": "Si tenemos los datos:\n\nc(8.78, 5.23, 5.22, 1.74, 4.66, 5.28, 7.14, 4.57, 4.14)\n\nSi calculo un intervalo de confianza al 95% mediante Bootstrap (1000 extracciones y fijando semilla a 1):", "respuesta": "(4.0005, 6.3801)"},{"opciones": ["22", "Ninguna de las dos.", "10"], "pregunta": "Una compa\u00f1ia que produce dispositivos, afirma que la vida media de los mismos es 800 horas con una desviaci\u00f3n t\u00edpica de 50. Una organizaci\u00f3n de consumidores considera que la compa\u00f1\u00eda ha sobreestimado en 40 horas la vida media. \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de muestra deber\u00eda tomarse para probar su afirmaci\u00f3n con suficiente nivel de confianza?. Elegiremos una potencia de test de 0.95 y un nivel de significaci\u00f3n del 6%.", "respuesta": "22"},{"opciones": ["20.7444", "Ninguna de las dos", "6.9148"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Mercedes es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.421", "Ninguna de las dos", "0.2105"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 9.9?", "respuesta": "0.421"},{"opciones": ["8.301525", "Ninguna de las dos", "13.835875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "200.758575", "334.597625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["10.20775", "6.12465", "8.408"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "8.408"},{"opciones": ["1", "-7", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["El ajuste lineal no es el m\u00e1s apropiado", "S\u00f3lo con esos datos no podemos llegar aninguna conclusi\u00f3n", "S\u00ed"], "pregunta": "Las calificaciones de un grupo de estudiantes en los ex\u00e1menes parciales realizados a mitad de cuatrimestre (x) y en los ex\u00e1menes finales (y) fueron los siguientes:\n\nx=c(81, 50, 71, 72, 81, 94, 96, 97, 66)\ny=c(80, 66, 78, 34, 47, 85, 99, 96, 65)\n\n\u00bfHay relaci\u00f3n de tipo lineal entre ambas variables?", "respuesta": "El ajuste lineal no es el m\u00e1s apropiado"},{"opciones": ["Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 2", "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 4", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo dos distribuciones normales iguales de media 2 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 2 y las sumo, la distribuci\u00f3n de la media de la suma de estas dos variables::", "respuesta": "Seguir\u00e1 una distribuci\u00f3n normal con media 2"},{"opciones": ["200", "Ninguna de las dos", "180"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la verdadera media 9.4819.", "Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 8.2 con una confianza de 95%?", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al95%."},{"opciones": ["Ninguno de los dos", "26.7561", "0.7156"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones siguen distribuciones normales. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 99.52,100.05,100.51\n\nSuperficie 2: 94.8,95.41,94.73\n\nSuperficie 3: 101.51,98.87,100.43\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "0.7156"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "0.3282", "0.1094"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su 1er cuartil?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, porque la media vale 9.4819."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo, \u00bfpuede ser 8.1 con una confianza de 85%?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "15", "38"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["334", "Ninguna de las dos", "353"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["(167.986875, 395.3175)", "Ninguno de las dos", "(111.99125, 259.7801)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para emision?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Tiene un valor at\u00edpico", "Tiene dos valores at\u00edpicos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de la marca Volkswagen:", "respuesta": "Tiene dos valores at\u00edpicos"},{"opciones": ["qunif(5,0, 15)", "qunif(0.5,0, 15)", "qunif(50,0, 15)"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular la mediana usaremos:", "respuesta": "qunif(0.5,0, 15)"},{"opciones": ["698", "Ninguna de las dos", "675"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["139.4046", "232.341", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Ford:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.162", "Ninguno de las dos", "0"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que la media de emision de la marca \"Daewoo\" y \"Ford\" es la misma con una confianza del 99% y suponiendo varianzas distintas. P-valor del contraste.", "respuesta": "0"},{"opciones": ["0", "0.5", "1.5"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su media?:", "respuesta": "0"},{"opciones": ["0.733333333333333", "Ninguna de las dos", "0.266666666666667"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. \u00bfP(X<=4)?", "respuesta": "0.266666666666667"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "11.058975", "18.431625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["131", "139", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza", "No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones:\n\nm1=c(7.57, 6.81, 6.05, 6.39, 5.13, 5.25, 3.44, 5.67, 4.61)\n\nm2=c(7.84, 8.92, 7.45, 7.24, 7.48, 5.34, 5.31, 5.54, 8.33). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen la misma varianza?. Con alpha =0.16.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tienen la misma varianza"},{"opciones": ["232", "227", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["317", "302", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["0.0273", "4e-04", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la velocidad por la que desciende una bola de acero sobre tres tipos de superficie distinta. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Suponemos que las tres poblaciones no cumplen normalidad. Las velocidades en mm/s son:\n\nSuperficie 1: 93.09,92.08,94.22\n\nSuperficie 2: 98.97,100.47,98.72\n\nSuperficie 3: 95.29,96.08,94.93\n\nP.valor del contraste", "respuesta": "0.0273"},{"opciones": ["345", "330", "310"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Renault es:", "respuesta": "330"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-7", "0", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["0.309", "Ninguna de las dos", "0.1545"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 9.95?", "respuesta": "0.309"},{"opciones": ["7.409175", "12.348625", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["164.63325", "219.511", "274.38875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "219.511"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["11.5993", "14.49912", "8.699475"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de consumo?", "respuesta": "11.5993"},{"opciones": ["8.9583", "11.197875", "6.718725"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "8.9583"},{"opciones": ["677", "Ninguna de las dos", "661"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "15", "24"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["(111.738, 260.3625)", "Ninguno de las dos", "(167.607, 396.2038)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para emision?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["El 80% de la variabilidad de y viene explicada por el modelo", "El 80% de la variabilidad de x viene explicada por el modelo", "El 80% de la variabilidad de y viene explicada por la variable x"], "pregunta": "Si tenemos un modelo y=ax+b y el R cuadrado vale 0.80:", "respuesta": "El 80% de la variabilidad de y viene explicada por el modelo"},{"opciones": ["colSums(X)", "Ninguna de las dos", "sum(X)"], "pregunta": "Para calcular la suma por filas de una matriz X", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["39", "15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.312", "0.624"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 10.05?", "respuesta": "0.624"},{"opciones": ["15.35575", "Ninguna de las dos", "9.21345"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "349", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["39", "15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "310", "345"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Opel es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["6.84465", "11.40775", "9.3244"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "9.3244"},{"opciones": ["780", "775", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "98", "116"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["35", "15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n binomial", "Una distribuci\u00f3n uniforme"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-18", "1"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["16.9685", "10.1811", "13.8141"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "13.8141"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "4, la misma que la de la variable original", "4/100, la de la variable original dividida entre el tama\u00f1o muestral"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 4. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["191", "201", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["6.650025", "11.083375", "8.8667"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "8.8667"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 11.1764 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 12.2 con una confianza del 95%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %."},{"opciones": ["190.662375", "152.5299", "114.397425"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Alfa Romeo:", "respuesta": "152.5299"},{"opciones": ["No, porque la media vale 8.8177 .", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 7.8 con una confianza del 80%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["116.378325", "193.963875", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "292", "313"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["259.8793", "193.12365", "321.87275"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "259.8793"},{"opciones": ["29", "15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["219", "232", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(167.898375, 395.5238)", "(223.8645, 226.0136)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para emision?", "respuesta": "(223.8645, 226.0136)"},{"opciones": ["334", "Ninguna de las dos", "347"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["970", "Ninguna de las dos", "1005"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Audi es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "324"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "sum(X)<2", "sum(X[X< 2])"], "pregunta": "Si quiero sumar los datos que hay menores de 2 de la variable X", "respuesta": "sum(X[X< 2])"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "129", "139"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."},{"opciones": ["Con la cola a la izquierda", "Ninguna de las dos", "Sim\u00e9trica"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de los coches que consumen menos o igual de 9 litros sigue una distribuci\u00f3n:", "respuesta": "Con la cola a la izquierda"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "No, porque la media vale 275.4181 ."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 332 con una confianza del 85%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["9.2827", "6.962025", "11.603375"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "9.2827"},{"opciones": ["(1.122375, 3.741675)", "(1.4965, 2.1381)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para la diferencias de media de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(1.4965, 2.1381)"},{"opciones": ["El valor m\u00e1s frecuente es 0.8", "Ninguna de las dos", "El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["248.512625", "149.107575", "200.4446"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "200.4446"},{"opciones": ["357", "334", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 206.6121 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 228.5 con una confianza del 90%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90 %."},{"opciones": ["1005", "990", "970"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Audi es:", "respuesta": "990"},{"opciones": ["315", "290", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["141", "Ninguna de las dos", "150"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["345", "310", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Citroen es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "6.174", "10.29"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 3er cuartil de consumo?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["0.25", "Ninguna de las dos", "0.5"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["121", "98", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["14479.08", "7239.539", "21718.62"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su 1er cuartil?:", "respuesta": "14479.08"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "Ninguna de las dos", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "35", "13"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "292", "311"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["130", "150", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.1725", "0.345"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 9.95?", "respuesta": "0.345"},{"opciones": ["8.38635", "Ninguna de las dos", "13.97725"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "139", "125"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["661", "Ninguna de las dos", "673"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["10455.46", "20910.91", "31366.37"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su media?:", "respuesta": "20910.91"},{"opciones": ["No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 90% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 90%."},{"opciones": ["756", "780", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "Ninguna de las dos", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["12.613625", "7.568175", "10.0909"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "10.0909"},{"opciones": ["301", "Ninguna de las dos", "315"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["Parece que sigue una exponencial", "Parece que sigue una normal", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de la marca Audi:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.5", "1.5", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su media?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["7.2618", "5.268", "8.78"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "7.2618"},{"opciones": ["301", "Ninguna de las dos", "326"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["8.1662", "10.20775", "6.12465"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "8.1662"},{"opciones": ["5.268", "7.024", "8.78"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "7.024"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "No, ya que la media de Alfa Romeo no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el consumo de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas iguales.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%."},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "661", "668"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "540", "565"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "15", "36"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["1", "Ninguna de las otras", "3"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su desviaci\u00f3n t\u00edpica?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["772.238625", "463.343175", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de costecar?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["306", "329", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(4.72075, 10.9508)", "(7.081125, 16.6642)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 80% para consumo?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["661", "Ninguna de las dos", "675"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["661", "681", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["0.3275", "0.655", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 64 sea menor que 10.05?", "respuesta": "0.655"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "Ninguna de las dos", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "548", "540"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["8.544", "6.05595", "10.09325"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca BMW:", "respuesta": "8.544"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "128", "150"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "150"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "No, porque la media vale 275.4181 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 302.3 con una confianza del 80%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["312.407375", "Ninguna de las otras", "187.444425"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["661", "681", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["330", "345", "310"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Mercedes es:", "respuesta": "330"},{"opciones": ["334", "357", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["201.8725", "252.340625", "151.404375"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "201.8725"},{"opciones": ["1103.379625", "662.027775", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de costecar?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Alfa Romeo", "Daewoo", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor rango de emision:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 206.6121 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 236.7 con una confianza del 95%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95 %."},{"opciones": ["1", "Ninguna de las dos", "-11"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["40523.77455", "13507.92485", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su desviaci\u00f3n t\u00edpica?:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n binomial", "Una distribuci\u00f3n uniforme"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["11.083375", "6.650025", "9.1443"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Volkswagen:", "respuesta": "9.1443"},{"opciones": ["687", "Ninguna de las dos", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["312", "Ninguna de las dos", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["310", "317", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["14/sqrt(11)", "14, La misma que la variable original", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 14 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 11. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 10?", "respuesta": "14, La misma que la variable original"},{"opciones": ["565", "Ninguna de las dos", "540"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "108", "98"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["680", "Ninguna de las dos", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["8.78", "5.268", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "Ninguna de las dos", "No, ya que la media de BMW no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "No, ya que el cero no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."},{"opciones": ["661", "681", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["136.7346", "227.891", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["312", "317", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "312", "292"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(-17.1323, -8.2845)", "(-12.849225, -14.497875)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-17.1323, -8.2845)"},{"opciones": ["-10", "Ninguna de las dos", "2"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["factor(X)", "as.factor(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para convertir un vector X en un factor:", "respuesta": "as.factor(X)"},{"opciones": ["25", "13", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["330", "310", "345"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Skoda es:", "respuesta": "330"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "328", "342"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["barplot", "plot", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para realizar un diagrama de barras utilizo la funci\u00f3n", "respuesta": "barplot"},{"opciones": ["200.6621", "100.331", "120.3973"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo el 60% de los coches de la marca BMW es", "respuesta": "200.6621"},{"opciones": ["0.05625", "Ninguna de las dos", "0.0625"], "pregunta": "Sea una variable uniforme entre 4 y 8. Probabilidad de tener un valor menor que 4.25.", "respuesta": "0.0625"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "30/sqrt(40)", "25, la misma que la de la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 25 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 30. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 40?", "respuesta": "25, la misma que la de la variable original"},{"opciones": ["20/sqrt(50)", "Ninguna de las dos", "20, la misma que la de la variable original"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 20 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 20. \u00bfCu\u00e1l es la desviaci\u00f3n t\u00edpica de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 50?", "respuesta": "20/sqrt(50)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0.2394", "0.1592"], "pregunta": "Si tenemos la siguiente muestra aleatoria:\n\nc(1.3, 1.22, 0.7, 1.02, 1.4, 0.37, 1.24)\n\n. \u00bfPodemos suponer que los datos son de una distribuci\u00f3n Normal? Utiliza el test de Lilliefors. P-valor del contraste.", "respuesta": "0.1592"},{"opciones": ["1", "Ninguna de las dos", "0.9828"], "pregunta": "Si tenemos los resultados de una muestra aleatoria en dos poblaciones emparejadas que suponemos que no siguen una distribuci\u00f3n normal:\n\nm1=c(7.71, 6.9, 6.09, 6.45, 5.1, 5.23, 3.3, 5.69, 4.55)\n\nm2=c(6.38, 7.19, 6.08, 5.93, 6.11, 4.5, 4.48, 4.66, 6.75). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen los mismos valores o igual mediana? P-valor del contraste.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["No, existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tengan valores iguales", "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tengan valores iguales", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos dos muestras aleatorias de dos poblaciones independientes que suponemos que no siguen una distribuci\u00f3n normal:\n\nm1=c(4.08, 5.86, 4.36, 5.67, 4.74, 8.14, 5.77, 5.6, 4.91)\n\nm2=c(9.21, 6.95, 7.84, 5.41, 6.95, 5.8, 7.29, 7.12, 6.49). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen los mismos valores o igual mediana?. Con alpha =0.01.", "respuesta": "S\u00ed, no existe evidencia estad\u00edstica para rechazar que tengan valores iguales"},{"opciones": ["0.2031", "0.4258", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tenemos los resultados de una muestra aleatoria en dos poblaciones emparejadas que suponemos que no siguen una distribuci\u00f3n normal:\n\nm1=c(5.32, 5.58, 6.21, 4.72, 5.22, 6.21, 6.16, 5.81, 6.21)\n\nm2=c(8.38, 4.37, 8.31, 5.45, 4.88, 6.4, 4.89, 8.35, 7.81). \u00bfPodemos suponer que las dos tienen los mismos valores o igual mediana? P-valor del contraste.", "respuesta": "0.2031"},{"opciones": ["0.002", "2", "20.6648"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la producci\u00f3n proporcionada por cada uno de tres catalizadores en cierta reacci\u00f3n. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Las producciones en gramos son:\n\nCatalizador 1: 95.41,94.82,93.7\n\nCatalizador 2: 99.88,100.42,98.79\n\nCatalizador 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfCu\u00e1l es el p-valor del contraste?", "respuesta": "0.002"},{"opciones": ["1.2276", "25.3688", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Un experimento se realiz\u00f3 para medir la producci\u00f3n proporcionada por cada uno de tres catalizadores en cierta reacci\u00f3n. El experimento se repiti\u00f3 tres veces. Las producciones en gramos son:\n\nCatalizador 1: 95.41,94.82,93.7\n\nCatalizador 2: 99.88,100.42,98.79\n\nCatalizador 3: 95.08,95.93,93.02\n\n\u00bfCu\u00e1l es el cuadrado medio de la variabilidad dentro de los grupos (o residual)?", "respuesta": "1.2276"},{"opciones": ["-0.5176", "-0.0544", "11.9711"], "pregunta": "Sea el fichero de datos cochesBig.sav. Considera el modelo lineal en el que usamos la variable nplaza para explicar el consumo. \u00bfCu\u00e1l es el valor del coeficiente de la variable explicativa de ese modelo?", "respuesta": "-0.5176"},{"opciones": ["8.0341", "7.7216", "Ninguno de los dos"], "pregunta": "Sea el fichero de datos cochesBig.sav. Considera el modelo lineal en el que usamos la variable pvp para explicar el consumo. \u00bfCu\u00e1l es el valor de consumo que me predice el modelo para un coche de pvp de 10000?", "respuesta": "8.0341"},{"opciones": ["227", "232", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["114", "Ninguna de las dos", "99"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "292", "303"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["321.87275", "257.4982", "193.12365"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "257.4982"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "216", "221"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "326", "311"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "343"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["23", "Ninguna de las dos", "15"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "326", "320"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["223", "Ninguna de las dos", "232"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["180", "203", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["345", "330", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["(4.715, 10.9639)", "Ninguno de las dos", "(7.0725, 16.6841)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 90% para consumo?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["character(X)", "as.character(X)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Para convertir un vector X a car\u00e1cteres:", "respuesta": "as.character(X)"},{"opciones": ["296", "Ninguna de las dos", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["296", "315", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["200.864625", "267.8195", "334.774375"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca BMW:", "respuesta": "267.8195"},{"opciones": ["180", "196", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["328", "Ninguna de las dos", "347"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["681", "661", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "698", "689"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["13", "Ninguna de las dos", "21"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["13.8467", "9.2312", "4.6156"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Opel es:", "respuesta": "9.2312"},{"opciones": ["161.413575", "215.2181", "269.022625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "215.2181"},{"opciones": ["No, porque la media vale 8.8177 .", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"BMW\" puede ser 9.7 con una confianza del 85%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["221", "Ninguna de las dos", "216"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["682", "698", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["191", "Ninguna de las dos", "203"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["236", "Ninguna de las dos", "216"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "invers(X)", "solve(X)"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["139", "Ninguna de las dos", "129"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["Menos del 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 15", "Ninguna de las dos", "No se puede saber aproximadamente el n\u00famero de intervalos que contendr\u00e1n al 15."], "pregunta": "Si tengo una poblaci\u00f3n de media 15 y calculo 1000 intervalos de confianza al 95% con muestras de tama\u00f1o 40 de esa poblaci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["0.0795", "Ninguna de las dos", "0.159"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 100 sea menor que 9.9?", "respuesta": "0.159"},{"opciones": ["(111.93225, 259.9156)", "Ninguno de las dos", "(167.898375, 395.5238)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para emision?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["337", "328", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["116", "139", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["19.7826", "Ninguna de las otras", "32.971"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["1.345125", "Ninguna de las otras", "2.241875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de consumo?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["191", "Ninguna de las dos", "202"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["(-14.05095, -11.69385)", "(-18.7346, -6.6822)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 95% para la diferencias de media de emision de la marca \"BMW\" y \"Alfa Romeo\"? Suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "(-18.7346, -6.6822)"},{"opciones": ["293", "317", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["315", "Ninguna de las dos", "303"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "267.06", "160.236"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 1er cuartil de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "334", "345"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-21", "2"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["114", "99", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["0.2625", "0.525", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 10.05?", "respuesta": "0.525"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas.", "Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 80% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["350", "330", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "Daewoo", "Volkswagen"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con mayor media de consumo:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["120", "98", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["Opel", "Fiat", "Ford"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor rango intercuart\u00edlico de emision:", "respuesta": "Fiat"},{"opciones": ["3.18405", "5.3681", "9.55215"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable consumo_modi que es igual al ((consumo-mean(consumo))/sd(consumo)). \u00bfCu\u00e1l es el valor de su rango?:", "respuesta": "5.3681"},{"opciones": ["661", "680", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["190", "Ninguna de las dos", "180"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "2", "-4"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["11.3425", "8.38635", "13.97725"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Jeep:", "respuesta": "11.3425"},{"opciones": ["673", "Ninguna de las dos", "661"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["302", "Ninguna de las dos", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "216", "241"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["8.301525", "11.3362", "13.835875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "11.3362"},{"opciones": ["4.2216", "Ninguna de las dos", "12.6648"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Skoda es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["328", "349", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["87.42938", "145.7156", "116.5725"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de costecar?", "respuesta": "116.5725"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "7.597725", "12.662875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "328", "339"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["Utilizar\u00e9 un diagrama de barras", "Utilizar\u00e9 un histograma", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Para comparar la variabilidad del consumo de las diferentes marcas:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "114", "98"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "114"},{"opciones": ["269.3742", "202.03065", "336.71775"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Renault:", "respuesta": "269.3742"},{"opciones": ["7.2874", "5.46555", "9.10925"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de consumo?", "respuesta": "7.2874"},{"opciones": ["7.3917", "5.543775", "9.239625"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de consumo?", "respuesta": "7.3917"},{"opciones": ["328", "342", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "540", "548"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Skoda", "BMW", "Fiat"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor media de emision:", "respuesta": "Fiat"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0", "-10"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["213.648", "160.236", "267.06"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 1er cuartil de emision?", "respuesta": "213.648"},{"opciones": ["306", "329", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["347.764", "434.705", "260.823"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Mercedes:", "respuesta": "347.764"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "691", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "1", "-15"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["Skoda", "Volkswagen", "Audi"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con mayor rango intercuart\u00edlico de consumo:", "respuesta": "Audi"},{"opciones": ["Tiene un valor at\u00edpico", "Tiene dos valores at\u00edpicos", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de la marca Opel:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "232", "223"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["679", "698", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %.", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 11.1764 .", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de consumo de la marca \"Audi\" puede ser 9.1 con una confianza del 85%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %."},{"opciones": ["0", "Ninguna de las dos", "-23"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "Tiene dos valores at\u00edpicos", "Tiene un valor at\u00edpico"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La emisi\u00f3n de la marca Volkswagen:", "respuesta": "Tiene dos valores at\u00edpicos"},{"opciones": ["676", "Ninguna de las dos", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["punif(4,0, 15)", "1-punif(4,0, 15)", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea una variable Uniforme de par\u00e1metros 0 y 15. Para calcular la probabilidad de que el valor de la variable aleatoria sea menor o igual que 2, usaremos:", "respuesta": "punif(4,0, 15)"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "invers(X)", "solve(X)"], "pregunta": "Para calcular la inversa de una matriz X.", "respuesta": "solve(X)"},{"opciones": ["326", "Ninguna de las dos", "301"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-12", "1"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "354"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["0.368", "0.736", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 1. \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que la media de una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 sea menor que 10.1?", "respuesta": "0.736"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "762", "780"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["329", "Ninguna de las dos", "318"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["394.4937", "Ninguna de las otras", "657.4895"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 1er cuartil de costecar?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de emision de la marca \"BMW\" y \"Audi\" es el mismo en promedio con una confianza del 85% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["2", "-4", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "310", "292"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["216", "222", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["329", "318", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "Ninguna de las dos", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["-23", "1", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "232", "209"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["Renault", "Ninguna de las otras", "Jeep"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La marca con menor media de emision:", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["353", "Ninguna de las dos", "330"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["191", "180", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "310", "345"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El n\u00famero de coches de la marca Renault es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["1016.771", "762.5783", "1270.964"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 3er cuartil de costecar?", "respuesta": "1016.771"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "353", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["1", "-15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["328", "347", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "S\u00ed, ya que el cero est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 95%.", "S\u00ed, ya que las medias de los dos son parecidas."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. Se puede decir que el valor de consumo de la marca \"Audi\" y \"Alfa Romeo\" es el mismo en promedio con una confianza del 95% y suponiendo varianzas distintas.", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["297", "Ninguna de las dos", "315"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["329", "346", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["330", "Ninguna de las dos", "350"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["No se puede saber aproximadamente el n\u00famero de intervalos que contendr\u00e1n al 15.", "Menos del 95% de los intervalos contendr\u00e1n el valor 15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si tengo una poblaci\u00f3n de media 15 y calculo 1000 intervalos de confianza al 95% con muestras de tama\u00f1o 40 de esa poblaci\u00f3n:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["191", "215", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["8.30055", "Ninguna de las dos", "13.83425"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca BMW:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["200", "Ninguna de las dos", "180"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "No, porque la media vale 206.6121 .", "S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 80%."], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"BMW\" puede ser 239.7 con una confianza del 80%", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["variables(X)", "Ninguna de las dos", "Names(X)"], "pregunta": "Para conocer los nombres de las variables del data frame X:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["32.971", "19.7826", "26.3768"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su desviaci\u00f3n t\u00edpica de emision?", "respuesta": "26.3768"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n binomial", "Ninguna de las dos", "Una distribuci\u00f3n uniforme"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["218", "Ninguna de las dos", "232"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["2", "-11", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "698", "691"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["330", "337", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["76.66455", "102.2194", "127.7742"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango intercuart\u00edlico de emision?", "respuesta": "102.2194"},{"opciones": ["-6", "1", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["Utilizar\u00e9 un diagrama de cajas", "Ninguna de las dos", "Utilizar\u00e9 un diagrama de barras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Para comparar la variabilidad del consumo de las diferentes marcas:", "respuesta": "Utilizar\u00e9 un diagrama de cajas"},{"opciones": ["-23", "1", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "1"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "13.6908", "4.5636"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de consumo de la marca Volkswagen es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["36", "15", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "317", "293"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["0.5", "Ninguna de las dos", "No lo puedo saber, porque la muestra es aleatoria"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria normal con media 10 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 5 y tomo una muestra aleatoria de tama\u00f1o 40 de esta variable. \u00bfcu\u00e1l es la probabilidad de que la media de la muestra sea menor de 10?", "respuesta": "0.5"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "780", "757"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "780"},{"opciones": ["295", "Ninguna de las dos", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["504.39", "168.13", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca Mercedes es:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "240", "216"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["329", "352", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["98", "Ninguna de las dos", "113"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "98"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "329", "307"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["305", "317", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["Ninguna de las otras", "193.90625", "116.34375"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 1er cuartil de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["312", "292", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "292"},{"opciones": ["235.024275", "Ninguna de las dos", "391.707125"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Audi:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["313.3657", "391.707125", "235.024275"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Audi:", "respuesta": "313.3657"},{"opciones": ["Tiene dos valores at\u00edpicos", "Ninguna de las dos", "Tiene un valor at\u00edpico"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La emisi\u00f3n de la marca Opel:", "respuesta": "Tiene un valor at\u00edpico"},{"opciones": ["-17", "0", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["12.613625", "Ninguna de las dos", "7.568175"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Citroen:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["306", "Ninguna de las dos", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["(7.077375, 16.673)", "(4.71825, 10.9565)", "Ninguno de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para consumo?", "respuesta": "Ninguno de las dos"},{"opciones": ["347", "328", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["224", "232", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Skoda?", "respuesta": "232"},{"opciones": ["15", "Ninguna de las dos", "37"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["27", "Ninguna de las dos", "13"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "Ninguna de las dos", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["300", "315", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["22", "Ninguna de las dos", "13"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "13"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "547", "540"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["317", "Ninguna de las dos", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["308", "315", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "315"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "346", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguno de las dos", "(9.4365, 9.5274)", "(7.077375, 16.673)"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. \u00bfCu\u00e1l es el intervalo de confianza al 85% para consumo?", "respuesta": "(9.4365, 9.5274)"},{"opciones": ["235.024275", "322.9361", "391.707125"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Audi:", "respuesta": "322.9361"},{"opciones": ["676", "Ninguna de las dos", "698"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Ford?", "respuesta": "698"},{"opciones": ["El 0.3 y el 0.4 se repiten 5 veces", "El valor m\u00e1s frecuente es 0.8", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Sea el vector de datos\n\nc(0.4, 1.5, 1.2, 0.4, 1.9, 1.9, 0.3, 1.7, 1, 1.1, 1.2, 0.5, 1.6, 0.4, 0.9, 1.8, 2, 0.5, 0.9, 0.2, 1.4,\n0.8, 1.7, 0.4, 0.7, 1, 0.3, 0.8, 2, 0.3, 0.1, 0.4, 1.7, 1.8, 1.1, 1.3, 1.7, 0.6, 1.4, 0.4)\n\n\u00bfQu\u00e9 afirmaci\u00f3n es correcta?", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["335.771375", "201.462825", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su media de emision?", "respuesta": "Ninguna de las otras"},{"opciones": ["216", "236", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Citroen?", "respuesta": "216"},{"opciones": ["13507.92", "40523.77", "27015.85"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Calcula una nueva variable pvp_modificado que es igual a 0.9*pvp+100.\u00bfCu\u00e1l es el valor de su desviaci\u00f3n t\u00edpica?:", "respuesta": "27015.85"},{"opciones": ["203", "Ninguna de las dos", "180"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Volkswagen?", "respuesta": "180"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "330", "350"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "330"},{"opciones": ["2", "Ninguna de las dos", "-4"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["139", "116", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "139"},{"opciones": ["10.1303", "12.662875", "7.597725"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de consumo que deja por debajo o igual el 80% de los coches de la marca Opel:", "respuesta": "10.1303"},{"opciones": ["Tiene un valor at\u00edpico", "Tiene dos valores at\u00edpicos", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de la marca Fiat:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-19", "2"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "661", "667"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "661"},{"opciones": ["15", "Ninguna de las dos", "29"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Daewoo?", "respuesta": "15"},{"opciones": ["249.9259", "187.4444", "312.4074"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su rango de emision?", "respuesta": "249.9259"},{"opciones": ["Una distribuci\u00f3n uniforme", "Una distribuci\u00f3n binomial", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Si sumamos dos distribuciones normales, la suma ser\u00eda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["206.6121", "309.9181", "103.306"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. La media de emision de la marca BMW es:", "respuesta": "206.6121"},{"opciones": ["334", "Ninguna de las dos", "358"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "334"},{"opciones": ["139.4046", "232.341", "192.3844"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de emision de los coches de la marca Ford:", "respuesta": "192.3844"},{"opciones": ["Parece que sigue una exponencial", "Parece que sigue una normal", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. El consumo de la marca Jeep:", "respuesta": "Parece que sigue una normal"},{"opciones": ["S\u00ed, ya que ese valor est\u00e1 cerca de la media 275.4181 .", "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %.", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Utilizando el archivo CochesBig.sav. La media de emision de la marca \"Audi\" puede ser 332 con una confianza del 85%", "respuesta": "No, porque ese valor no est\u00e1 dentro del intervalo de confianza al 85 %."},{"opciones": ["329", "310", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["344", "Ninguna de las dos", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["151.404375", "252.340625", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Skoda:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "201", "191"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Opel?", "respuesta": "191"},{"opciones": ["328", "342", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "5.398725", "8.997875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Mediana de consumo de los coches de la marca Alfa Romeo:", "respuesta": "Ninguna de las dos"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "310", "329"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Audi?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "-5", "0"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["303", "Ninguna de las dos", "317"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Fiat?", "respuesta": "317"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "23, la misma que la variable original", "23/12, la de la variable original dividida entre el tama\u00f1o muestral"], "pregunta": "Si tengo una variable aleatoria con media 23 y desviaci\u00f3n t\u00edpica 12. \u00bfCu\u00e1l es la media de la variable media de las muestras de tama\u00f1o 100?", "respuesta": "23, la misma que la variable original"},{"opciones": ["328", "352", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "549", "540"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca BMW?", "respuesta": "540"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "301", "326"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Alfa Romeo?", "respuesta": "326"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "328", "337"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "328"},{"opciones": ["Ninguna de las dos", "0", "-11"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Mercedes?", "respuesta": "0"},{"opciones": ["2", "-3", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen menos o igual de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Jeep?", "respuesta": "2"},{"opciones": ["116.378325", "155.1711", "193.963875"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. Valor de emision que deja por debajo o igual el 40% de los coches de la marca Fiat:", "respuesta": "155.1711"},{"opciones": ["329", "354", "Ninguna de las dos"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1ntos son de la marca Renault?", "respuesta": "329"},{"opciones": ["12.474125", "7.484475", "Ninguna de las otras"], "pregunta": "Del fichero de CochesBig.sav. De los coches que consumen m\u00e1s de 9 litros, \u00bfcu\u00e1l es su 1er cuartil de consumo?", "respuesta": "Ninguna de las otras"}];
var a = _;

function toA(x) {
	return Array.prototype.slice.call(x);
}

target = null;
/*
Array.prototype.map = (function() {
    var fn = Array.prototype.map;
    return function(fn) {
        var n = [];
        for(var i = 0; i < this.length; i++) {
            try {n.push(fn(this[i], i));} catch(e) {}
        }
        return n;
    };
})();
*/
toA(document.querySelectorAll(".formulation")).map(function(e) {
	var pregunta = e.querySelector(".qtext").innerText.trim();
	var respuestas = toA(e.querySelectorAll(".r0, .r1"));
    var res = respuestas.map(function(e) {return e.innerText.substr(2).trim()});

    //console.log(respuestas);
	var o = {};
	var f = false;
	for(var i = 0; i < _.length; i++) {
		if(pregunta == _[i].pregunta) {
		    f = res.slice(0).sort().join("|||") === _[i].opciones.slice(0).sort().join("|||");
			//console.log(res, respuestas);
		}
		if(f) {
			o = _[i];
			break;
		}
	}
	
	var rese = null;
	for(i = 0; i < res.length; i++) {
	    if(res[i] === o.respuesta) {
		rese = e.querySelectorAll("input")[i+1];
		//console.log(rese, res[i], respuestas[i], o.respuesta, i);
		break;
	    }
	}

	var y = {elem: e, respuestas: respuestas, o: o, res: res, mark: rese};
	
	e.onmouseover = function() {
		target = y;
	}; 
});
var activo = true;
document.onkeypress = function(e) {
	e = e || event;
	if(!e.key || !activo) return;
	switch(e.key.toLowerCase()) {
		case "a":
			try{target.mark.click();}catch(e){}
			break;
		case "q":
			try{target.mark.focus();}catch(e){}
			break;
		case "s":
			stalk();
			break;
		case "x":
			activo = false;
			break;
	}
}


NodeList.prototype.map = function(fn) {
    return Array.prototype.slice.call(this).map(fn);
};




function comp(a, b) {
    a.sort();
    b.sort();
//if(a.length !== b.length) return false;
for(var i = 0; i < a.length; i++)
    if(a[i] !== b[i]) return false;
return true;
}

function stalk() {
    var preguntas = document.querySelectorAll(".formulation.clearfix").map(function(elem) {

        var pregunta = elem.querySelector(".qtext").innerText;

        var res = Array.prototype.slice.call(elem.querySelectorAll(".m-l-1"), 0).map(function(e) {
            return e.innerText.substr(2).trim();
        });

        var p = a.filter(function(o) {
            return o.pregunta == pregunta && comp(o.opciones, res);
        });


        var pos = 0;
        var sol = false;
        p.map(function(h) {

            elem.querySelectorAll("label").map(function(l,u) {


                if(l.innerText.substr(2).trim() == h.respuesta) {
                    pos = u;
                    sol = true;
                }
            });
        });
        if(sol)
            elem.querySelectorAll("input")[pos+1].checked = true;
    });


}



var l = ["DK"];
l.map(x => console.log(x));
setTimeout(function() { console.clear(); }, 2000);

})();
